<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xml" href="/feed.xslt.xml"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pl"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.2.1">Jekyll</generator><link href="https://trueskawka.github.io/pl/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://trueskawka.github.io/pl/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pl" /><updated>2016-10-01T04:09:07-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/</id><title>Alicja Raszkowska</title><entry><title>RC - dzień 47</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/01/RC-day-47.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 47" /><published>2016-10-01T03:34:31-04:00</published><updated>2016-10-01T03:34:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/01/RC-day-47</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/01/RC-day-47.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;wzięłam udział w warsztacie nt. Wiresharka&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;zapisałam się na warsztat przedsiębiorczości&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;nauczyłam się komunikować z API RC&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;zaplanowałam aplikację dla społeczności&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;nauczyłam się budować aplikacje w Sinatrze i deployować je na Heroku&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;zbudowałam aplikację z listami zadań&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Nie podejrzewałam, że całkowite przejscie na tryb nocny będzie tak satysfakcjonujące, a jednocześnie tak rozsynchronizowane z otoczeniem. Znacznie lepiej śpię i wypoczywam, ale cokolwiek by się działo przed południem jest dla mnie niedostępne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Część dnia spędzona w RC zaczęła się dość późno, ze względu na sprawy osobiste, znacznie ważniejsze niż przygotowanie do rekrutacji, akwarele czy spotkanie bloggerów. Na szczęście udało mi się przynajmniej zdążyć na drugi warsztat Mike’a o Wiresharku i zapisać na intensywny warsztat Paula nt. przedsiębiorczości w następną sobotę.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chciałam tylko poprawić jeden ze starych projektów, ale zainspirowano mnie do zbudowania aplikacji dla społeczności RC - quiz pomagający w poznaniu imion Recurserów. Zdecydowałam się zrobić to przy użyciu minimalnych narzędzi, Ruby’ego z Sinatrą, ale w tym celu musiałam się najpierw ich nauczyć.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Po kilku godzinach, jednym &lt;a href=&quot;https://www.sitepoint.com/just-do-it-learn-sinatra-i/&quot;&gt;całkiem niezłym tutorialu&lt;/a&gt; i ponad setce zapytań do Googla, zbudowałam i zdeployowałam na Heroku &lt;a href=&quot;https://initialist.herokuapp.com/&quot;&gt;prostą aplikację z listami zadań&lt;/a&gt;. Obecnie nie ma tam użytkowników, więc nie odpowiadam za wszelkie nieodpowiednie treści, które mogą zostać dodane przez osoby trzecie. Przez weekend dodam użytkowników i autoryzację, najprawdopodobniej przy użyciu OAuth RC, żeby poćwiczyć przed głównym projektem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeśli ktokolwiek miałby ochotę skorzystać z tutoriala (aplikacja to w 95% tutorial i nieco ozdobników w CSSie), zajęło mi sporo czasu dojście do tego, jak zdeployować aplikację na Heroku. Najprzydatniejsze wskazówki:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;musi zostać zainicjowana pusta baza postgresql:&lt;/p&gt;

    &lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;heroku addons:add heroku-postgresql:dev
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;migracje robi się w konsoli Heroku:&lt;/p&gt;

    &lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;heroku run console
require 'sinatra'
require 'slim'
require 'data_mapper'
require './main'
DataMapper.setup(:default, ENV['DATABASE_URL'] ||
 &quot;sqlite3://#{Dir.pwd}/development.db&quot;)  
DataMapper.auto_migrate!
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 46</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/30/RC-day-46.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 46" /><published>2016-09-30T01:34:31-04:00</published><updated>2016-09-30T01:34:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/30/RC-day-46</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/30/RC-day-46.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;miałam prezentację na temat rezygnowania&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;obejrzałam pozostałe prezentacje&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;wzięłam udział w wieczorze planszówkowym&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;poprawiłam stary projekt&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Oficjalnie przeszliśmy dzisiaj sami siebie - tak zatraciliśmy się w pracy, że w którymś momencie zrobiła się 6 rano i wybraliśmy się na śniadanie. Moje pierwsze doświadczenie z typowym amerykańskim “barem mlecznym” (diner) składało się głównie z trzech ogromnych francuskich tostów polanych słodkim syropem, co nasyciło mnie na kolejne 10 godzin. Po szybkim odwiedzeniu mieszkania, wróciłam do RC, żeby pracować nad moją aplikacją do Outreachy i prezentacją. Postaram się o tej drugiej napisać nieco więcej, jak już zdecyduję, jaki jest najlepszy sposób na renderowanie równań matematycznych w HTMLu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prezentacje był dzisiaj ciekawe, najlepsze w mojej ocenie (same nowe osoby):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Fenimore zbudował &lt;a href=&quot;https://github.com/polypmer/barnacle&quot;&gt;serwer muzyczny&lt;/a&gt; do dzielenia się swoją muzyką w sieci lokalnej (jego preferencje są na tyle interesujące, że przejrzę aplikację dla samego sprawdzenia, co nowego posłuchać)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Harold przedstawił swoją wtyczkę do Chrome - &lt;a href=&quot;https://epub.press/&quot;&gt;EpubPress&lt;/a&gt;, służącą do tworzenia automatycznie epubów z kontentu webowego&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Noah opowiedział trochę o swoim &lt;a href=&quot;https://twitter.com/TinyDungeons&quot;&gt;bocie Twitterowym&lt;/a&gt;, generującym mini lochy przy pomocy emoji, ale najlepsze w jego prezentacji było to, że zainspirowało to kogoś do stworzenia &lt;a href=&quot;http://tdp.andrewfaraday.com/&quot;&gt;gry&lt;/a&gt; z jego tweetów&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Wieczór planszówkowy był dość intensywny - było tak wiele nowych osób, włączając w to nieznanych mi wcześniej alumnów, że po zagraniu jednej partii w Codenames i mojej pierwszej rozgrywce w Go, zaszyłam się z pizzą i piwem w bocznym pokoju, żeby w spokoju popracować. Ten tydzień był przytłaczający i samodzielna praca nad starymi projektami była najlepszym rozwiązaniem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Udało mi się popracować głównie nad mini aplikacją do sprawdzania pogody. Na początek naprawiłam &lt;a href=&quot;https://codepen.io/trueskawka/pen/pgdvdY&quot;&gt;starą implementację&lt;/a&gt; i popracowałam nad &lt;a href=&quot;https://trueskawka.github.io/weather&quot;&gt;nową&lt;/a&gt; przez jakieś dwie godziny. Napotkałam trochę małych problemów, z których dwa wnioski mogą być przydatne na przyszłość:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Chrome nie akceptuje geolokalizacji przy niezabezpieczonych połączeniach - co dość łatwo rozwiązać przez &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;https&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;API OpenWeatherMap.org ma jednak tylko płatne opcje dla zabezpieczonych połączeń - po poczytaniu trochę na ten temat i rozważeniu wielu możliwych opcji (m.in. użycia danych z innego źródła, z których wiele jest opartych na &lt;a href=&quot;http://freegeoip.net/json/&quot;&gt;IP&lt;/a&gt;), zdecydowałam się po prostu użyć &lt;a href=&quot;https://crossorigin.me/&quot;&gt;crossorigin.me&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Chciałam się też nauczyć czegoś nowego i uznałam, że &lt;a href=&quot;https://css-tricks.com/animating-svg-css/&quot;&gt;animowanie SVG&lt;/a&gt; brzmi interesująco. Jestem całkiem zadowolona z tempa pracy i, biorąc pod uwagę, że mam jeszcze kilka projektów do poprawienia, powinnam się z nimi uporać w ciągu kolejnego tygodnia.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 45</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/29/RC-day-45.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 45" /><published>2016-09-29T02:20:31-04:00</published><updated>2016-09-29T02:20:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/29/RC-day-45</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/29/RC-day-45.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;oswoiłam się z procesem rekrutacji na staż Outreachy i skupiam się na trzech firmach&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;udało mi się postawić lokalną instancję Zulipa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;produktywnie prokrastynowałam nad prezentacją&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;poszłam na check-in nastrojów&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;odwiedziłam Ewę i Shawna&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;zapisałam się na spotkanie blogerów i przygotowanie do rekrutacji&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Czuję się wreszcie swobodnie z procesem rekrutacji na &lt;a href=&quot;https://wiki.gnome.org/Outreachy&quot;&gt;Outreachy&lt;/a&gt;, po tym, jak sporo się naczytałam na ten temat. Odezwałam się na Zulipie do Sumany (doświadczonego mentora Outreachy) i rozmowa bardzo mi pomogła, szczególnie kiedy dołączyła się do niej Alice, opowiadając o swoich doświadczeniach z aplikacją. Skupię się teraz na lokalnym zapoznawaniu z projektami, którymi jestem zainteresowana (albo doczytywaniu na ich temat, jeśli są mniej techniczne), może nawet uda mi się wnieść swój wkład do kodu w trakcie weekendu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zamiast po prostu prokrastynować, udało mi się skupić na teorii stojącej za podejmowaniem decyzji i rezygnowaniem, do czego zainspirował mnie artykuł o &lt;a href=&quot;https://medium.com/galleys/optimal-stopping-45c54da6d8d0#.txu450qhe&quot;&gt;optymalnym kończeniu poszukiwań&lt;/a&gt;. Mam trochę slajdów na jutro, ale nie jestem jeszcze pewna, czy będę prezentować - w końcu nie jest to zbyt techniczny temat. Chociaż wiedza o tym, kiedy rezygnować z projektów, wydaje się przydatna w kontekście RC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Check-in nastrojów polega na mówieniu o swoich odczuciach, podobnie jak zwykły check-in skupia się na zadaniach. Jest to całkiem ciekawe doświadczenie, słyszeć o obawach innych osób - pomaga w uporaniu się z własnymi niedociągnięciami.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Odwiedziłam jak zawsze ciepłych i przyjaznych Ewę i Shawna. Maleństwo pojawi się już niedługo, nie mogę się doczekać! Może też uda mi się chociaż trochę odwdzięczyć za ich gościnność przez zbudowanie strony internetowej w zamian za kolację i kawałek sernika.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Piątek będzie dość intensywny:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;przygotowanie do rekrutacji - troszkę spóźniłam się na zapisy, więc zamiast algorytmów będę przygotowywać się ze “zwykłych” pytań rekrutacyjnych&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;akwarele - razem z Nayley spędzimy trochę czasu na zabawie z farbami&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;klub bloggerów - zaczynamy spotkania nowej grupy w RC, będziemy się nawzajem motywować do pisania więcej i/lub lepiej&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 44</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/28/RC-day-44.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 44" /><published>2016-09-28T00:00:31-04:00</published><updated>2016-09-28T00:00:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/28/RC-day-44</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/28/RC-day-44.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;przestałam się zmuszać do bycia poranną osobą&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;rozgrzewka w Pythonie&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;jestem kilka kroków bliżej do mojej aplikacji Markdownowej&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;poprawiłam swój sposób pracy z Gmailem&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;wspólnie programowałam z Cihanem nad problemem z code dojo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;wzięłam udział w wieczorze improwizacji, zabawnym i wspaniałym doświadczeniu (wszystko dzięki Sarze!)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;miałam niesamowity wieczór ze znajomymi z RC&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Myślę, że najwyższy czas przestać się oszukiwać - nie jestem i nigdy nie będę poranną osobą. Rozpoczęcie dnia powoli i dotarcie do RC na śniadanie i check-in o 13 było idealnym rozwiązaniem moich problemów z motywacją. Po pierwsze, wyspałam się tak bardzo, że obudziłam się bez budzika i stresu, że się spóźnię. Poza tym wejście do RC w środku dnia i zobaczenie wszystkich tych osób pracujących w skupieniu nad swoimi projektami, osiągającymi wyznaczone cele, było dzisiaj moją siłą napędową.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dzięki Mike’owi, rozgrzewki wróciły do planu dnia i spędziłam dość przyjemne pół godziny na rozwiązywaniu prostego problemu w Pythonie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zajęłam się następnie planowaniem mojej aplikacji Markdownowej - funkcjonalności, które chciałabym w niej umieścić, ludzi, z którymi chciałabym nad nią pracować, a także wyglądu i użytkowania. Poprosiłam Marcio o pomoc do rozpoczęcia pracy nad aplikacją i niedługo mam nadzieję wspólnie programować z Nickiem (macOS), Andym (macOS i Markddown) oraz Michelle (filtrowanie w Markdownie). Nie mogę się doczekać!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeśli chodzi o drobne usprawnienia, spędziłam produktywne pół godziny na uczeniu się wszystkich skrótów klawiaturowych w Gmailu. Mam tak wiele maili codziennie, aż dziw, że nie zrobiłam tego wcześniej.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cihanowi udało się dotrzeć na czas na code dojo (rozwiązywanie tego samego zadania parami, na wiele sposobów) i udało nam się dość szybko zbudować działające proste rozwiązanie w Pythonie, a przez większość czasu męczyć się nad reimplementacją w Elmie. Ponad godzinę po zakończeniu dojo, proste rozwiązanie zostało &lt;a href=&quot;https://gist.github.com/trueskawka/ba9f5dae3fd89a30b30a353b30ffee74&quot;&gt;wdrożone&lt;/a&gt;. Chcę popracować więcej nad funkcjonalnym programowaniem, ponieważ nawet najprostsze rzeczy okazują się bardzo trudne do wdrożenia. Trochę jak &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=MFzDaBzBlL0&quot;&gt;ponowne uczenie się jazdy na rowerze&lt;/a&gt; [EN - rower skręca w odwrotną stronę].&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wieczór improwizacji był tak niesamowity, że aż trudno to opisać. Sarah jest świetnym nauczycielem! Bawiliśmy się przednio, mieliśmy dużo grupowych i indywidualnych ćwiczeń. Wszystkie skupiały się na wzajemnym wspieraniu się, niezależnie od tego, co się działo. Improwizacja polega na mówieniu ciągle “tak i” na wszystko, bycia pozytywnie otwartym na cokolwiek, co się może zdarzyć. Chciałabym więcej takiego podejścia stosować w programowaniu. I też więcej improwizować. Mogła to być też kwestia grupy, w końcu rzadko kiedy redefiniuje się przyczyny globalnego ocieplenia - w trakcie sesji improwizacji wysnuliśmy teorię o latających jednorożcach, które wydalają lody i w ten sposób zanieczyszczają powietrze (to był bardzo specyficzny dowcip).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Po improwizacji wybrałam się na świetną (i tanią!) wegetariańską kolację ze znajomymi. Chodziło przede wszystkim o pożegnanie Naomi, ale był to po prostu udany wieczór.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trochę inspiracji z dzisiaj (wszystkie [EN]):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://medium.com/the-coffeelicious/%EF%B8%8F-write-it-anyway-f31f3ebed5e4#.f4oxuing1&quot;&gt;napisz to&lt;/a&gt; i tak&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;jak &lt;a href=&quot;https://www.themuse.com/advice/5-polite-ways-to-deal-with-people-who-notsopolitely-keep-interrupting-you&quot;&gt;kulturalnie uporać się z wchodzeniem w słowo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;dlaczego inteligentni ludzie muszą &lt;a href=&quot;https://aeon.co/essays/you-don-t-have-to-be-stupid-to-work-here-but-it-helps&quot;&gt;być głupi w pracy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;czy jesteś &lt;a href=&quot;http://nautil.us/issue/40/learning/how-to-tell-if-youre-a-jerk&quot;&gt;palantem&lt;/a&gt;?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Wydaję się bardzo wspaniale i niesamowicie szczęśliwa ostatnio, muszę poszerzyć nieco swój słownik od jutra.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 43</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/27/RC-day-43.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 43" /><published>2016-09-27T01:39:31-04:00</published><updated>2016-09-27T01:39:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/27/RC-day-43</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/27/RC-day-43.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;poznałam dzisiaj mnóstwo nowych osób&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;obejrzałam prezentacje&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;straciłam i odzyskałam znajomego&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;zorganizowałam sesję wspólnego programowania&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;obejrzałam ze znajomymi debatę&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;spędziłam dużo czasu na rozmowach&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dzisiaj był pierwszy dzień drugiej sesji jesiennej RC. Wspaniale było poznać tyle nowych osób gotowych na ich przygodę w RC. Pokazało nam to też sporo na temat naszego pierwszego dnia przed kilkoma tygodniami - byliśmy tak samo zagubieni i zdezorientowani, jak myśleliśmy. Mam nadzieję, że nasza sesja będzie tak samo pomocna dla nowo przybyłych, jak sesja letnia dla nas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Było też dzisiaj duże ryzyko stracenia znajomego - Cihan miał wracać nagle do Turcji i przez większość dnia wydawało się, że rzeczywiście poleci. Nie byłam szczególnie zdziwiona, że tak mnie to poruszyło, w końcu jest jedną z kilku najbliższych mi tutaj osób, a wyjazd był nagły. Spodziewałam się przecież kolejnych 6 tygodni wspólnego programowania i znajomości. Na szczęście, okazało się, że było to tylko ryzyko, które przy okazji było przyczynkiem do rozmawiania z wieloma osobami. Zaskakujące, jak bardzo można się do kogoś zbliżyć w tak krótkim czasie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pomimo smutku, udało mi się poprowadzić całkiem niezłą sesję wspólnego programowania z Sarą, Leą, Jamesem i Chrisem. Zbudowaliśmy w ciągu pół godziny funkcjonalną implementację &lt;a href=&quot;https://gist.github.com/trueskawka/8667b12d4552c4ca46b6f79fb195c78d&quot;&gt;Wisielca&lt;/a&gt;, głównie dzięki umiejętnościom ekspertów od Pythona. Było świetnie, następnym razem moglibyśmy skupić się bardziej na daniu przestrzeni osobom, które pracują w danym momencie nad kodem - programowaliśmy bardzo zbiorowo, otwarcie rozmawiając na temat rozwiązania, co było nieco chaotyczne. Chciałabym więcej nad tym popracować.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ten poniedziałek był nieco inny, niż zwykle, również dlatego że mieliśmy prezentacje. Ponieważ było ich tylko pięć, myślę, że nie zaszkodzi wspomnieć o wszystkich:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;V mówił o &lt;a href=&quot;http://vaibhavsagar.com/duffer/&quot;&gt;dufferze&lt;/a&gt; - swojej implementacji gita w Haskellu&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Marcio wprowadził nas krótko w swój pakiet &lt;a href=&quot;https://github.com/marciok/SwiftyRuby&quot;&gt;SwiftyRuby&lt;/a&gt;, do używania Ruby’ego w Swifcie&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Andy, tak zabawny, jak zawsze, opowiadał o &lt;a href=&quot;http://www.simplyshredded.com/oak-roots-how-arnold-turned-his-biggest-weakness%C2%97-his-calves-into-a-showcase-muscle.html&quot;&gt;łydkach Schwarzeneggera&lt;/a&gt; [EN], w kontekście jego narzędzia do budowania quizów programistycznych&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Michelle zaprezentowała ponownie swój &lt;a href=&quot;http://i17on.com/&quot;&gt;silnik intranacjonalizacji&lt;/a&gt; w Markdownie i chciałabym z nią wspólnie popracować nad moją planowaną aplikacją, jak tylko uda mi się najpierw ogarnąć podstawy z Nickiem&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Satabdi programowała na żywo &lt;a href=&quot;https://github.com/satabdidas/RC_Notes/blob/65121c40b26e84a77ddc1c980e2829e9e838ad95/notes/quest_of_deep_c/tiny_elf_execs.md&quot;&gt;mini pliki wykonywalne&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Po wszystkich tych rozrywkach, potrzebowaliśmy trochę czasu dla siebie. O 21 obejrzeliśmy wspólnie debatę prezydencką w oddzielnym pokoju, żeby nie zrobić z tego przypadkiem oficjalnego wydarzenia - polityka może nie być zbyt przyjaznym tematem w społeczności. Interesujące było oglądanie reakcji moich znajomych, w szczególności Amerykanów, którzy rozumieją z tego pewnie sporo więcej, niż ja. I tak dość mocno poruszył mnie ten temat i spędziłam sporo czasu na dyskusjach po godzinach (tak, miałam się skupić bardziej na programowaniu, ale dzisiaj był szczególny dzień).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jestem całkiem zadowolna z tego, jak przebiegł pierwszy dzień z nową sesją. Cieszę się z nowych i starych znajomych, rozmów i Nutelli. Tak, pojawiło się też trochę mało zdrowych przyjemności.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 42</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/27/RC-day-42.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 42" /><published>2016-09-27T01:30:31-04:00</published><updated>2016-09-27T01:30:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/27/RC-day-42</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/27/RC-day-42.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;zdobyłam nowe słuchawki&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;znalazłam mieszkanie na kolejne dwa tygodnie&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;miałam wspaniały wieczór z kobietami z RC&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;odkryłam swój pseudonim w RC&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Większość dnia spędziłam rozmawiając z najbliższymi na Skype. Dzwonienie do nich przynajmniej raz w tygodniu stało się już nieco rutynowe i, jeśli tylko mam dostęp do Internetu, trudno mi do nich za bardzo tęsknić.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zdobyłam tanio porządne słuchawki nauszne z wygłuszaniem otoczenia - żegnajcie bóle głowy od moich poprzednich słuchawek. Jestem teraz całkowicie otoczona muzyką i ciszą w trakcie pracy. Znalazłam też kolejne miejsce pobytu po moim obecnym mieszkaniu. Wszystko dzięki społeczności RC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wieczorem spędziłam trochę czasu z kobietami z obecnej i nowej sesji RC. Spotkania tylko dla kobiet powinny byc częściej organizowane, szczególnie w środowisku technologicznym. Tęsknię za wszystkimi kobietami w moim życiu i nowe przyjaźnie tutaj bardzo pomagają.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kiedy aplikujemy do RC, nie pojawiamy się na liście pod nazwiskiem, ale używany jest automatycznie generowany pseudonim, żeby zmniejszyć ryzyko uprzedzeń (więcej na ten temat w &lt;a href=&quot;https://www.recurse.com/blog/43-building-a-better-and-more-diverse-community&quot;&gt;artykule Nicka&lt;/a&gt; [EN]). Myślę, że mój jest najlepszy z całej grupy - Feature Fog (mgła funkcjonalności). Nie mogę się doczekać, żeby zacząć go używać w kontekście programistycznym.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 41</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/24/RC-day-41.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 41" /><published>2016-09-24T23:41:31-04:00</published><updated>2016-09-24T23:41:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/24/RC-day-41</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/24/RC-day-41.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;wypoczęłam&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;przemyślałam moje pierwsze 6 tygodni w RC&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;odkryłam, jakiego mam patronusa&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sześć tygodni temu przyleciałam do Nowego Jorku z bardzo niedookreślonym pomysłem na siebie, z wieloma pomysłami ale bez wielu szczegółów. Wydawało się, że jest tyle rzeczy, których chciałam i ‘musiałam’ się nauczyć - algorytmy, teoria systemów, sieci, ‘właściwe’ programowanie (cokolwiek miałoby to znaczyć), uczenie maszynowe, lepsze wizualizacje, praca z API, przetwarzanie audio etc. Lista była niekończąca sie i przez pierwsze kilka dni byłam rozproszona i zagubiona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Przez pierwszą połowę mojej sesji próbowałam i zrezygnowałam z wielu rzeczy. Nie pracowałam wystarczająco nad moim głównym projektem, czułam, że niektóre metody uczenia się czy tematy nie są dla mnie. Chodziłam na mnóstwo warsztatów, często kilka dziennie, próbując się uczyć jak najwięcej. Jednocześnie cały czas zadziwiali mnie inny Recurserzy, szczególnie ci, którzy przyjechali tutaj na ‘tylko’ 6 tygodni, potrafiący skupić się w każdych warunkach.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Problemy zdrowotne w zeszłym tygodniu uświadomiły mi, że przepracowywałam się i przedobrzyłam ze wspaniałym doświadczeniem, jakim jest RC. Tak, świetnie jest wstawać codziennie rano, mając mnóstwo planów i przepełnioną listę zadań. Spieszyć się na poranną medytację i check-in, czuć, że prę do przodu. Ale muszę dostosować swoje zadania i cele, bo inaczej stracę zupełnie motywację. W końcu nauka nigdy się nie kończy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mam kilka obszarów i celów, na których się skupię, wydystylowanych z morza możliwości jakie przede mną się otworzyło:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;nadal chcę zbudować aplikację do uczenia się języków, choć jest to w tym momencie projekt, który podzieliłam na mnóstwo mini zadań, zasypanych gdzieś na dnie mojej listy pod lawiną innych pomysłów&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;uwielbiam rozmawiać z ludźmi i robię to często, ale chciałabym rozmawiać trochę więcej o programowaniu, co oznacza więcej wspólnego programowania - przynajmniej część z tego powinna się skupiać na moich projektach&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;krótka lista dużych projektów:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;aplikacja do nauki języków obcych (możliwe wspólne programowanie w zakresie przetwrzania audio, API i web developmentu)&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;uczenie się Reacta w czasie budowaniu aplikacji (mam kilka pomysłów, nad którymi chciałabym popracować, głównie z Ivem)&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;zbudowanie mojego własnego edytora tekstu z Markdownem, webowego albo na Maca&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;cele zawodowe:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;napisanie 10 profesjonalnych postów przed końcem mojego pobytu w USA&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;złożenie aplikacji na pewien zdalny projekt, który wydaje mi się świetnym kolejnym krokiem (ale nie chcę o tym pisać za dużo, żeby nie zapeszyć)&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;co najmniej dwie sesje przygotowania do rekrutacji tygodniowo&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;produktywna prokrastynacja:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;niekończąca się lista mini projektów do uczenia się konkretnych umiejętności&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;budowanie małych projektów techniką druku 3D&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;5 godzin tygodniowo nauki nieprogramistycznej umiejętności&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;spędzianie niedziel i większości sobót na zwiedzaniu i integrowaniu się&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Podsumowując, pierwsze sześć tygodni mojego pobytu zmieniło moją perspektywę. Będę pracować nad tym, żeby kolejne tygodnie były jeszcze lepsze.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poza przemyślywaniem, planowaniem i odpoczynkiem, spędziłam kilka minut nad odkrywaniem &lt;a href=&quot;https://www.pottermore.com/news/discover-your-patronus-on-pottermore&quot;&gt;jaki jest mój patronus na Pottermore&lt;/a&gt;. Najwyraźniej jest to łasiczka, co nie jest zbyt dalekie od wiewiórki, którą zawsze sobie wyobrażałam.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 40</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/24/RC-day-40.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 40" /><published>2016-09-24T22:52:31-04:00</published><updated>2016-09-24T22:52:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/24/RC-day-40</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/24/RC-day-40.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;zaplanowałam sesję wspólnego programowania z Jamesem&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;miałam świetną sesję algorytmiczną z Taylorem&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;wzięłam udział w warsztacie Mike’a na temat protokołów internetowych&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;usprawniłam moje środowisko pracy&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;grałam w planszówki&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dzień rozpoczął się idealnie wypiekami Seana na śniadanie, tuż po czym miałam produktywną rozmowę z Jamesem na temat sesji wspólnego programowania dla nowej sesji Recurserów, która pojawi się w poniedziałek. Spróbujemy zbudować działającą implementację Wisielca w Pythonie w 45 minut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Moja pierwsza sesja algorytmiczna (tzn. rozwiązywania zadań jako przygotowania do rekrutacji programistycznej) z Taylorem była świetna, nie sądzę, żeby mogła być lepsza z kimś innym. Pracowałam nad dość prostym problemem z zerowaniem macierzy i dostałam dużo pomocnych uwag od Taylora, a potem on mógł poprawcować nad problemem, który okazał się trudniejszy niż oczekiwaliśmy. Chcę mieć więcej takich sesji w ciągu najbliższych 6 tygodni, z trudniejszymi zadaniami.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warsztat Mike’a na temat protokołów internetowych (alternatywnie nazywany wąchaniem kleju, który spaja Internet) był obszerny i pomocy. Nie mogę się doczekać kolejnych 5 sesji, Mike jest świetnym nauczycielem. Udało mu się opowiadać o nie tak znowu interesującym temacie w fascynujący sposbó, używając wielu przykładów i wskazując możliwe zastosowania tego, czego się uczymy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poza tym dostosowałam też trochę moje środowisko pracy, bo część osób miała problemy z czytaniem kodu na moim ekranie w trakcie wspólnego programowania. Część problemów wynikała z kolorystyki, część jest na pewno związana z mikro rozmiarem czcionki, ale tego drugiego nie zamierzam zmieniać, bo jest na to prosty skrót klawiaturowy. Od dzisiaj też mój bash wita mnie czerwonym serduszkiem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/bash_prompt.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siedzieliśmy dość długo w RC, grając w planszówki i rozwiązując problemy z naszymi aplikacjami (ale głównie grając). Uwielbiam tę przestrzeń tak bardzo, że czasami chciałabym umieć nie spać.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 39</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/24/RC-day-39.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 39" /><published>2016-09-24T22:14:31-04:00</published><updated>2016-09-24T22:14:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/24/RC-day-39</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/24/RC-day-39.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;wspólne programowanie z Jeni, Alicią i Satabdi nad aplikacją do rejestrowania seksizmu&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Abstrakcyjna Fabryka Sałatek&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;zorganizowanie prezentacji&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;dużo zabawy w trakcie pikniku pożegnalnego&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;przeszłam przez most Brookliński&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Produktywna część dnia była dzisiaj bardzo krótka, ponieważ mieliśmy pożegnalny piknik dla opuszczających nas osób z sesji letniej (która nachodziła na naszą) oraz części osób z naszej sesji, którzy przyjechali tutaj na tylko 6 tygodni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Udało mi się zacząć pisać kod dla naszej aplikacji do rejestrowania seksizmu poprzez wspólną pracę z Jeni nad widokami. Abstrakcyjna Fabryka Sałatek pomogła mi za to z wyrzutami sumienia związanymi z piknikowym i prezentacyjnym objadaniem się.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zgłosiłam się do zorganizowania prezentacji, co oznaczało przede wszystkim przedstawianie prezentujących i upewnienie się, że wszystko pójdzie gładko. Było to dość przyjemne, chociaż nieco stresujące. Musiałam podejść do każdej z osób, które jeszcze kończyły ostatnie poprawki swoich prezentacji, przerwać im pracę i upewnić się, że ich laptopy współpracują z rzutnikiem, głośniki nie sprawią, że wszyscy ogłuchną, i na pewno mają wszystko, czego potrzebują. Mimo moich drobnych błędów po drodze, wszystko przebiegło w pozytywnej atmosferze.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prezentacje były przezabawne, z moich ulubieńców na dziś:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Loraine opowiedziała o implementacji etycznego algorytmu, jako kontynuacji swojej &lt;a href=&quot;https://www.dropbox.com/s/8yd8d0ynkw25oxx/Ethical%20Engineering.pptx&quot;&gt;poprzedniej prezentacji&lt;/a&gt; - algorytm decyduje, kto zasługuje na przeżycie, tzn. kogo w razie konieczności wystąpienia wypadku powinien potrącić samojeżdżący samochód&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Jesse stworzył &lt;a href=&quot;https://github.com/JesseRap/RoboDJ&quot;&gt;aplikację DJa&lt;/a&gt;, przy której sporo pomagał mu Taylor - automatycznie tworzy ona miksy muzyczne, zupełnie jak DJ&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Michelle zbudowała &lt;a href=&quot;http://i17on.com/&quot;&gt;intranacjolizacyjny silnik dla Markdowna&lt;/a&gt; (w dużym skrócie jest to narzędzie do odpowiedniego nakładania filtrów w tekstach, tak, żeby np. przy określonych warunkach pojawiały się tylko pewne przymiotniki)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/jhbabon/johnny_eight&quot;&gt;emulator CHIP-8&lt;/a&gt; Juana umożliwia nawet grę w ponga!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Po prezentacjach poszliśmy do parku Brooklińskiego i spędziliśmy kilka przyjemnych godzin w słońcu, podjadając przekąski i bawiąc się. Nauczyłam się, jak rzucać jajo (które Amerykanie z niewyjaśnionych przyczyn nazywają piłką do futbolu), ale muszę jeszcze popracować nad tym, żeby nie dostawać nim w twarz. Poza tym odwiedziła nas też bardzo żądna ciastek wiewiórka, która niecierpliwie wyrywała nam ich kawałki z rąk i wpychała sobie do pyszczka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spróbowałam też prawdziwego amerykańskiego hamburgera po raz pierwszy i to doświadczenie było dość niepokojące - smakował, jak coś smażone dwukrotnie w głębokim tłuszczu, a każdy kęs wypełniał moje policzki olejem. Przeszłam też przez most Brookliński, a raczej zostałam przeciągnięta przez Cihana i Joe. Jest bardzo wysoki i zrobiony w dużej części z drewna, więc mój lęk wysokości nigdy nie da mi zapomnieć o tym doświadczeniu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;kliknij dowolny obrazek, żeby wyświetlić galerię&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/picnic/picnic_main_1.jpg&quot; data-lightbox=&quot;bonding/picnic&quot; data-title=&quot;Most Brookliński&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/picnic/picnic_thumb_1.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;picnic_main_1.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/picnic/picnic_main_2.jpg&quot; data-lightbox=&quot;bonding/picnic&quot; data-title=&quot;Wspaniałe miejsce na piknik&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/picnic/picnic_thumb_2.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;picnic_main_2.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/picnic/picnic_main_3.jpg&quot; data-lightbox=&quot;bonding/picnic&quot; data-title=&quot;Wiewiórka przyszła po ciasteczka&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/picnic/picnic_thumb_3.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;picnic_main_3.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/picnic/picnic_main_4.jpg&quot; data-lightbox=&quot;bonding/picnic&quot; data-title=&quot;Nie była przestraszona&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/picnic/picnic_thumb_4.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;picnic_main_4.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/picnic/picnic_main_5.jpg&quot; data-lightbox=&quot;bonding/picnic&quot; data-title=&quot;A przy tym bardzo puszysta&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/picnic/picnic_thumb_5.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;picnic_main_5.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/picnic/picnic_main_6.jpg&quot; data-lightbox=&quot;bonding/picnic&quot; data-title=&quot;Manhattan&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/picnic/picnic_thumb_6.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;picnic_main_6.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/picnic/picnic_main_7.jpg&quot; data-lightbox=&quot;bonding/picnic&quot; data-title=&quot;&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/picnic/picnic_thumb_7.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;picnic_main_7.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/picnic/picnic_main_8.jpg&quot; data-lightbox=&quot;bonding/picnic&quot; data-title=&quot;Amerykański (albo, jak ja bym to nazwała, podwójnie smażony w głębokim tłuszczu) burger&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/picnic/picnic_thumb_8.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;picnic_main_8.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 38</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/22/RC-day-38.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 38" /><published>2016-09-22T02:35:31-04:00</published><updated>2016-09-22T02:35:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/22/RC-day-38</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/22/RC-day-38.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;popracowałam z Alicią, Jeni i Satabdi nad aplikacją do rejestrowania seksizmu&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;wzięłam udział w warsztacie Briana o projektowaniu RESTful API&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;więłam udział w warsztacie Nicka o developmencie na macOS&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;poprawiłam swój kod wspólnie z Cihanem&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;napisałam pożegnalne miłe słowa dla opuszczających nas Recurserów&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Jestem pozytywnie nastawiona do naszej aplikacji do rejesrowania seksizmu. Wydaje się jasno określona i dość autonomiczna, nieźle przemyślana i może się też okazać całkiem przydatna - najbardziej cieszę się na robienie wizualizacji. Pierwsze spotkanie polegało głównie na ustawianiu środowiska. Dobrze się złożyło, bo okazało się, że spacja w ścieżce do folderu z moim wirtualnym środowiskiem utrudniała odpowiednią instalację, więc spędziłam dłuższą chwilę na rozwiązywaniu tego problemu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warsztat Briana na temat projektowania RESTful API był zwięzły i dobrze zaplanowany, na pewno będę niedługo korzystać z jego notatek. Nick zalał nas taką ilością wiedzy na temat programowania na Maca, że muszę z nim wspólnie poprogramować, żeby lepiej to zrozumieć. Na szczęście już od dawna chciałam zbudować swoją własną aplikację do pisania w Markdownie, więc pokrywa się to idealnie z moimi celami programistycznymi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ponieważ nie czułam się wystarczająco produktywna, miałam spontaniczną sesję poprawiania mojego kalendarza z Cihanem. Jest świetnym partnerem do programowania - patrzy się na mnie intensywnie i czeka, aż sama sobie odpowiem na pytania. (to nie sarkazm, naprawdę świetnie się z nim pracuje!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spędziłam też godzinę na pisaniu pożegnań dla osób, których pobyt w RC niedługo się kończy. Wspaniale było podzielić się pozytywnymi emocjami i wdzęcznością, ale jednocześnie trochę smutno ich żegnać. Na szczęście nigdy tak naprawdę nie przestaje się być członkiem społeczności.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jestem całkiem zadowolna z dzisiejszego dnia, mimo że nie udało mi się dotrzeć na eksperymentalną grupę check-inową. Nie planowałam tego, po prostu wczoraj wieczorem poznałam Lunę (alumnę RC) i spędziłyśmy prawie trzy godziny na rozmawianiu na wszystkie możliwe tematy, więc dotarłam do mieszkania zbyt późno, żeby się obudzić na czas. Myślę, że to problem pierwszego świata - jest tutaj tyle interesujących osób, że nie znajduję czasu na to, żeby być wyspana czy wystarczająco produktywna. Dzisiaj zresztą znowu to zrobiłam w ciągu dnia - miła krótka rozmowa z Johnem przerodziła się w półtoragodzinne doświadczenie.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry></feed>
