<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xml" href="/feed.xslt.xml"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pl"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.2.1">Jekyll</generator><link href="https://trueskawka.github.io/pl/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://trueskawka.github.io/pl/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pl" /><updated>2016-11-02T07:07:29-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/</id><title>Alicja Raszkowska</title><entry><title>RC - day 79</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/11/02/RC-day-79.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - day 79" /><published>2016-11-02T05:48:31-04:00</published><updated>2016-11-02T05:48:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/11/02/RC-day-79</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/11/02/RC-day-79.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;porozmawiałam z Rachel i Lyn o NaNoWriMo (inspiracje!)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;dostałam mnóstwo rekomendacji komiksów&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;spędziłam sporo czasu rozmawiając z Recurserami&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;zorganizowałam swoje pisanie na NaNoWriMo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;zaczęłam moją dużą interaktywną opowieść&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;popracowałam nieco nad funkcjonalnością do aplikacji React Native Zulipa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;naszkicowałam prezentację na temat pierwszych kontrybucji do otwartego oprogramowania&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;RC jest pełne cudowności.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Harold sprezentował mi dzisiaj książkę, o której rozmawialiśmy jakiś czas temu - &lt;a href=&quot;http://lubimyczytac.pl/ksiazka/160314/niewidzialne-miasta&quot;&gt;Niewidzialne miasta&lt;/a&gt; Italo Calvino. Był to bardzo niespodziewany i przesympatyczny prezent i mam zamiar zacząć ją czytać przy porannej chai latte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chwilę później miałam długą rozmowę na temat NaNoWriMo, pisania, komiksów, książek, słoni, historii, science fiction i wszystkiego innego z Rachel i Lyn. Jeśli żadna inna magiczna sytuacja nie zdarzyłaby się w ciągu mojego pobytu tutaj, tęskniłabym tylko z tego powodu. Rachel wynotowała nasze pomysły (bo to było bardzo poważne spotkanie):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;polecane z ostatnio przeczytanych książek (&lt;a href=&quot;http://lubimyczytac.pl/ksiazka/262119/pogrzebany-olbrzym&quot;&gt;Pogrzebany Olbrzym&lt;/a&gt; Kazuo Ishiguro, &lt;a href=&quot;http://lubimyczytac.pl/ksiazka/20738/czarodziejka-z-florencji&quot;&gt;Czarodziejka z Florencji&lt;/a&gt; Salmana Rushdie i &lt;a href=&quot;http://lubimyczytac.pl/cykl/795/hyperion&quot;&gt;Hyperion&lt;/a&gt; Dana Simmonsa)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;każda z nas będzie miała własne cele niezależne od NaNoWriMo, bo nie pracujemy obecnie nad powieściami w tradycyjnym ich rozumieniu&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;będziemy próbowały pisać codziennie&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;założymy wątek do codziennych check-inów na temat tego, jak pracujemy nad osiągnięciem naszych celów, a co tydzień postaramy się dzielić tym, co napisałyśmy - być może na koniec miesiąca uda nam się mieć większy event czytania/dzielenia się naszą twórczością&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;komiksy, mnóstwo komiksów (&lt;a href=&quot;https://imagecomics.com/comics/series/pretty-deadly&quot;&gt;Pretty Deadly&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.habibibook.com/&quot;&gt;Habibi&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://imagecomics.com/comics/series/lazarus&quot;&gt;Lazarus&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://imagecomics.com/comics/series/the-wicked-the-divine&quot;&gt;The Wicked + The Divine&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.wikiwand.com/en/Swamp_Thing&quot;&gt;Swamp Thing&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.wikiwand.com/en/Fables_(comics)&quot;&gt;Fables&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://imagecomics.com/comics/series/manifest-destiny&quot;&gt;Manifest Destiny&lt;/a&gt; - &lt;em&gt;tyle do przeczytania&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;narzędzia i aplikacje, których używamy do pisania (&lt;a href=&quot;https://twinery.org/&quot;&gt;Twine&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.literatureandlatte.com/scrivener.php&quot;&gt;Scrivener&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://ulyssesapp.com/&quot;&gt;Ulysses&lt;/a&gt;, aplikacje Google, &lt;a href=&quot;https://www.literatureandlatte.com/scapple.php&quot;&gt;Scapple&lt;/a&gt;, notatniki, &lt;a href=&quot;http://www.placetowrite.com/&quot;&gt;Haven&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://beta.hemingwayapp.com/&quot;&gt;Hemingway&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Przyszedł nam też do głowy ciekawy pomysł pisania wspólnie bloga i założyłam prostą stronę internetową w tym celu (jak na razie nie ma czym się dzielić). Tak bardzo zainspirowałam się do pracy, że wynotowałam moje cele i pomysły, a nawet użyłam mapy myśli, żeby to wszystko jakoś uporządkować. Nie sądzę, żebym kiedykolwiek napisała tyle wiadomości na Zulipie w jeden wieczór. I największym osiągnięciem dnia było zaczęcie mojej interaktywnej opowieści - jak na razie mam tylko opisy dwóch postaci i pół rozbudowanej lokalizacji, ale pracuję nad tym!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ponieważ już w czwartek kończy się nasz oficjalny pobyt w RC, mieliśmy przyjemny wieczór rozmawiania i cieszenia się swoim towarzystwem. Było to ważniejsze niż napisanie kolejnej funkcjonalności do Zulipa, bo to, nad czym obecnie pracuję, nie jest pilne, a pozostałych Recurserów będę widziała przez dwa, trzy, może cztery dni jeśli wszystko się szczęśliwie ułoży.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ponieważ byłam w nastroju do pisania, naszkicowałam też prezentację na czwartek o tym, jak udzielać się w otwartym oprogramowaniu, przede wszystim w Zulipie. Myślę, że miło byłoby mieć więcej Recurserów dzielących się pomysłami i kontrybuujących do aplikacji, którą wszyscy używamy i będziemy jeszcze długo używać jako członkowie społeczności. I przyjemnie jest dowiadywać się, jakie inni mają pomysły na ulepszenia.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 78</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/11/01/RC-day-78.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 78" /><published>2016-11-01T03:31:31-04:00</published><updated>2016-11-01T03:31:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/11/01/RC-day-78</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/11/01/RC-day-78.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;wzięłam udział w warsztacie na temat aplikacji mobilnej Zulipa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;sczytałam tutorial Michelle na temat wiersza poleceń&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ulepszyłam moje skróty w wierszu poleceń&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Neeraj poprowadził dzisiaj warsztat na temat aplikacji mobilnej Zulipa w React Native. Najpierw upewnił się, że wszyscy rozumieją, co się dzieje, wyjaśniając komponenty aplikacji i odpowiadając na wszystkie nasze pytania. Potem przypisał każdemu z nas małe problemy do naprawienia. W ciągu warsztatu pojawiło się trochę funkcjonalności i sporo jest też do zrobienia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Moja funkcjonalność okazała się nieco bardziej skomplikowana niż oczekiwaliśmy, ponieważ podobne części aplikacji w różnych miejscach zostały nieco inaczej zaimplementowane i pracuję nad ich uspójnieniem. Jednym z wyzwań jest zrozumienie, jak działa kod napisany przez różnych deweloperów, i przepisanie jednej z implementacji, żeby dopasować ją do podejścia, które uzgodniliśmy w trakcie spotkania, biorąc pod uwagę możliwe dalsze potrzeby i funkcjonalności.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Michelle pisze tutorial na temat wiersza poleceń i sczytywałam go dzisiaj, jednocześnie przez niego przechodząc. Dobrze się przy tym bawiłam i mam nadzieję, że będę mogła dalej pomagać jej w tworzeniu. Ma niezwykłą umiejętność przekazywania informacji w przystępny i przyjazny sposób - zupełnie, jakby się z nią rozmawiało.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sczytywanie zainspirowało mnie do przeanalizowania i ulepszenia moich skrótów w wierszu poleceń, w szczególności tych, których używam przy pracy nad Zulipem. Myślę, że zaangażowałam się już w ten projekt na tyle, że potencjalna oszczędność czasu uzasadnia pracę włożoną w ich opracowywanie.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 77</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/11/01/RC-day-77.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 77" /><published>2016-11-01T03:13:31-04:00</published><updated>2016-11-01T03:13:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/11/01/RC-day-77</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/11/01/RC-day-77.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;pouczyłam się trochę algorytmów&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;bawiłam się z Twine&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;poprawiłam niewielkie błędy na stronie i mój profil na Linkedin&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;popracowałam nad problemem z Zulipem&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dzisiaj lało w Nowym Jorku, więc najlepszą częścią wieczoru była gorąca chai latte pod kocem, w bezpiecznym schronieniu przed deszczem. Wszystkie trzy koty zgodnie mruczały i wysypiały się tuż obok mnie na łóżku, próbując mnie przekonać do zintensyfikowania głaskania.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kolejny dzień w mieszkaniu był relaksujący, szczególnie w połączeniu z uczeniem się algorytmów i pisaniem. Poprawiłam nieco problemów ze stroną, przepracowałam swój profil na Linkedin i uznałam, że popracuję nad aplikacją do Outreachy jutro, kiedy będę miała świeże spojrzenie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;W Zulipie występuje problem, który najprawodpodobniej wynika ze zmian w CSS i dzielnia plików. Przestudiowałam kod i wdrożone zmiany, mam kilka pomysłów na to, co dokładnie może być nie tak. Jestem całkiem pewna, że ma to związek z ładowaniem CSSa w odpowiedniej kolejności, ale nie znalazłam jeszcze definitywnej odpowiedzi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;kliknij dowolny obrazek, żeby wyświetlić galerię&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/writing/writing_main_1.jpg&quot; data-lightbox=&quot;other/writing&quot; data-title=&quot;wszyscy byli bardzo zainteresowani&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/writing/writing_thumb_1.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;writing_main_1.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 76</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/30/RC-day-76.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 76" /><published>2016-10-30T22:31:31-04:00</published><updated>2016-10-30T22:31:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/30/RC-day-76</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/30/RC-day-76.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;kupiłam trochę drobiazgów dla znajomych i rodziny&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;poszłam na koreańskie barbeque&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;miałam przyjemną długą rozmowę z Luną&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;W końcu kupiłam trochę drobiazgów. Jestem tutaj już tak długo, że zupełnie zapomniałam jak niedługo wylatuję do Atlanty i nie robiłam wcześniej zakupów. Zazwyczaj unikam chodzenia w górę Broadwayu, z powodu natłoku turystów, ale duża liczba sklepów tym razem była pomocna. Odhaczyłam prawie połowę listy prezentów.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Po zakupach wybrałam się na koreańskie barbeque z Cihanem, Joe i Miguelem. Tym razem nie próbowałam nawet pić soju, bo to bardzo podstępny alkohol. Po deserze z miodowych lodów wróciłam do RC, żeby nieco popracować.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miałam bardzo przyjemną rozmowę z Luną, jedną z osób, których bardzo będzie mi brakowało po wyjeździe. Miewamy długie rozmowy na wiele tematów, które rozwijamy godzinami. Dopiero około piątej nad ranem zorientowałyśmy się, że czas się zbierać. RC ma taki wpływ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;kliknij dowolny obrazek, żeby wyświetlić galerię&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/bbq/2/bbq2_main_1.jpg&quot; data-lightbox=&quot;bonding/bbq/2&quot; data-title=&quot;&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/bbq/2/bbq2_thumb_1.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;bbq2_main_1.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/bbq/2/bbq2_main_2.jpg&quot; data-lightbox=&quot;bonding/bbq/2&quot; data-title=&quot;Cihan i Miguel&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/bbq/2/bbq2_thumb_2.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;bbq2_main_2.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/bbq/2/bbq2_main_3.jpg&quot; data-lightbox=&quot;bonding/bbq/2&quot; data-title=&quot;bardzo się cieszę na jedzenie&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/bbq/2/bbq2_thumb_3.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;bbq2_main_3.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 75</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/30/RC-day-75.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 75" /><published>2016-10-30T22:22:31-04:00</published><updated>2016-10-30T22:22:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/30/RC-day-75</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/30/RC-day-75.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;obejrzałam “American Pastoral”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Chciałam pójść na imprezę halloweenową, ale przeszło mi po czwartkowych targach pracy. Dużo wysiłku kosztowało mnie aktywne uczestniczenie w nich i zdecydowałam, że spokojny dzień w mieszkaniu z książką będzie znacznie lepszym pomysłem niż wysilanie się na kolejne wydarzenie. Często budzi zdziwienie, że wolę się zaszyć w mieszkaniu niż wybrać na jakąkolwiek imprezę, bo zazwyczaj muszę zachowywać się bardziej ekstrawertycznie niż bym chciała. A dwa duże wydarzenia w ciągu jednego tygodnia brzmiały zbyt jak praca, mimo że cenię sobie społeczność RC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;W którymś momencie wybrałam się z Cihanem na kawę i poszliśmy spontanicznie do kina. Z niewyjaśnionego powodu zdecydowaliśmy się obejrzeć “American Pastoral” - długaśny historyczny film oparty na [książce z 1997]((https://www.wikiwand.com/en/American_Pastoral). Myślę, że musiałabym o wiele więcej wiedzieć na temat współczesnej historii USA, żeby zrozumieć wszystkie niuanse. Oczekiwałam trochę więcej od filmu i pod koniec byłam zawiedziona dłużyzną i brakiem treści, podobnie jak wielu krytyków.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 74</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/28/RC-day-74.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 74" /><published>2016-10-28T04:30:31-04:00</published><updated>2016-10-28T04:30:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/28/RC-day-74</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/28/RC-day-74.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;rozmowy z Jennifer i Jamesem&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;wspólna prezentacja z Chrisem&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;targi pracy&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;kolejny przyczynek do Zulipa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;zabawa z Twine&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Zaczęłam dzień rozmową z Jennifer w ramach nowego eksperymentu w RC - codziennie wybieramy się na spacer czy kawę z inną osobą, żeby nieco lepiej się poznać. Podziwiam jej skupienie na celu, a jednocześnie nadal mnie zadziwia, jak wiele Recurserzy mają wspólnego w podejściu do rozwijania się i uczenia się trudnych rzeczy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vaibhav miał świetny pomysł organizowania wspólnych prezentacji, żeby ośmielić tych z nas, który jeszcze nie mieli okazji zaprezentować swoich projektów. Miałam okazję współpracować z Chrisem nad jeko aplikacją do &lt;a href=&quot;http://chrissebesta.com/2016-10-19-citibikeroutingapp/&quot;&gt;znajdowania drogi do celu&lt;/a&gt;, przede wszystkim używając rowerów miejskich. Była to dla niego dobra okazja do nauczenia się więcej Angulara 2 i API map Google’a. Rozmawialiśmy też o możliwych nowych funkcjonalnościach, które mógłby rozwijać przez wspólne programowanie w RC. Tak żarliwie opowiadał o koncepcji “mid-endu” (back-endu na front-endzie), że może spróbuję kolejnego podejścia do Angulara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pozostałe prezentacje dzisiaj:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Harol pomógł Andrei zaprezentować jej &lt;a href=&quot;https://github.com/aheyman11/style-transfer-playground&quot;&gt;aplikację do przenikania stylów w obrazach i zdjęciach&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Michelle opowiedziała o &lt;a href=&quot;https://github.com/ajyoon/blur&quot;&gt;narzędziach do ułatwienia algorytmicznej sztuki&lt;/a&gt; zbudowanych przez Andrew&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mike wyjaśnił, jak działają sieci neuronowe, po szybkim kursie od Deniz&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Trey &lt;a href=&quot;https://github.com/TreyLawrence/slackersnooze&quot;&gt;spersonalizował Hacker News&lt;/a&gt;, co pomógł mu pokazać Vaibhav&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Isabel i Isla użyły &lt;a href=&quot;http://bokeh.pydata.org/en/latest/docs/gallery/image.html&quot;&gt;Bokeh&lt;/a&gt; do wizualizacji danych genomowych&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Mieliśmy też wieczorem targi pracy. Nie byłam szczególnie zainteresowana żadną z firm, bo nie miały one propozycji dla zdalnych pracowników, więc chciałam wesprzeć innych Recurserów. Nie było jednak zbyt wielkiej potrzeby pomocy, bo większość świetnie sobie radziła bez dodatkowych zachęt, więc pół networkingowałam, pół cieszyłam się luźną atmosferą.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Robię się coraz lepsza w rozdzielaniu CSSa Zulipa na poszczególne elementy. Przesunęłam spory kawałek kodu i mogę teraz zaplanować więcej niż kilka korków na raz, bo lepiej rozumiem, jak będzie trzeba przeprowadzić refaktoryzację i jakie mogą być potrzebne dodatkowe zmiany. Zaczęło się to jako dość mozolne, choć bardzo potrzebne, zadanie i przekształciło się w dobrą okazję do nauki. Poza tym wspieram też w ten sposób innych członków zespolu, więc czuję się pomocna nawet wtedy, kiedy dopiero się uczę aplikacji i procesów.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>I can’t get no motivation</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/27/I-cant-get-no-motivation.html" rel="alternate" type="text/html" title="I can't get no motivation" /><published>2016-10-27T02:58:31-04:00</published><updated>2016-10-27T02:58:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/27/I-cant-get-no-motivation</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/27/I-cant-get-no-motivation.html">&lt;p&gt;Od jakiegoś czasu zalegają w moim folderze “motywacyjnym” i niezbyt często je przeglądam, ale może zmotywują kogoś innego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;kliknij dowolny obrazek, żeby wyświetlić galerię&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/motivation/motivation_main_1.jpg&quot; data-lightbox=&quot;other/motivation&quot; data-title=&quot;Jeśli nie osiągniesz sukcesu za pierwszym razem, spróbuj jeszcze dwa razy, żeby Twoja porażka była statystycznie istotna&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/motivation/motivation_thumb_1.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;motivation_main_1.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/motivation/motivation_main_2.jpg&quot; data-lightbox=&quot;other/motivation&quot; data-title=&quot;Bo na końcu drogi nie będziesz pamiętał czasu, który spędziłeś pracując w biurze czy kosząc trawnik. Zdobądź ten szczyt.&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/motivation/motivation_thumb_2.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;motivation_main_2.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/motivation/motivation_main_3.jpg&quot; data-lightbox=&quot;other/motivation&quot; data-title=&quot;Kiedy życie daje Ci cytryny... (powinieneś zrobić lemoniadę)&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/motivation/motivation_thumb_3.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;motivation_main_3.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/motivation/motivation_main_4.jpg&quot; data-lightbox=&quot;other/motivation&quot; data-title=&quot;[wolne tłumaczenie] Zatrzymaj się między czymś, co się kończy, a czymś, co się zaczyna&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/motivation/motivation_thumb_4.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;motivation_main_4.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/motivation/motivation_main_5.jpg&quot; data-lightbox=&quot;other/motivation&quot; data-title=&quot;Prokrastynacja to jedyne, co stoi między Tobą a nieuniknioną porażką&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/motivation/motivation_thumb_5.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;motivation_main_5.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/motivation/motivation_main_6.jpg&quot; data-lightbox=&quot;other/motivation&quot; data-title=&quot;Quiz wieczorny&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/motivation/motivation_thumb_6.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;motivation_main_6.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/motivation/motivation_main_7.jpg&quot; data-lightbox=&quot;other/motivation&quot; data-title=&quot;Marzenia nie pracują bez Ciebie&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/motivation/motivation_thumb_7.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;motivation_main_7.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/motivation/motivation_main_8.jpg&quot; data-lightbox=&quot;other/motivation&quot; data-title=&quot;Przestańmy jęczeć i zacznijmy rządzić&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/motivation/motivation_thumb_8.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;motivation_main_8.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Od jakiegoś czasu zalegają w moim folderze “motywacyjnym” i niezbyt często je przeglądam, ale może zmotywują kogoś innego.</summary></entry><entry><title>RC - dzień 73</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/27/RC-day-73.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 73" /><published>2016-10-27T02:26:31-04:00</published><updated>2016-10-27T02:26:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/27/RC-day-73</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/27/RC-day-73.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;wyekstrahowałam kolejną część CSSa Zulipa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;popracowałam nad blogiem i stroną&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;zaplanowałam dalsze pisanie&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;popisałam w Twine&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Odkrywanie, które części CSSa Zulipa przynależą do jakiej części aplikacji, jest czasem bardzo męczącym zadaniem, ale dzięki temu rozumiem lepiej, jak działa sama aplikacja. Jej struktura ma dla mnie coraz większy sens, kiedy muszę podjąć decyzję, gdzie przesunąć dany kawałek kodu, co zaowocuje, kiedy będę rozwijała nowe funkcjonalności. Jeszcze kilka dni i CSS będzie na tyle zatomizowany, że będzie się można skupić na refaktoryzacji.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Popracowałam też nieco nad blogiem i stroną, głównie usprawniając mój tryb pracy - trochę nowych aliasów w bashu i reorganizacja widoków i folderów pomogła mi przy ciągle rozrastającej się ilości treści. Być może niedługo będę musiała napisać nowe wtyczki do Jekylla, żeby rozwiązać pewne bardzo specyficzne problemy i zautomatyzować powtarzalne zadania, ale obecnie jestem całkiem zadowolona z obecnego stanu rzeczy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Przez rozmowy ze znajomymi przyszło mi do głowy kilka nowych pomysłów na pisanie. Coraz bardziej podoba mi się pomysł interaktywnej fikcji, bo zbudowanie na tej podstawie gry wydaje się dość proste. Ktoś zaproponował użycie do tego Prologa i być może go spróbuję, ale najpierw chciałabym nauczyć się lepiej pisać angażujące historie i dopiero mając jakiś warsztat mogę zastanowić się nad implementacją. Spędziłam więc dzisiaj sporo czasu pisząc w Twine, głównie robiąc ćwiczenia z książki.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 72</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/26/RC-day-72.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 72" /><published>2016-10-26T03:23:31-04:00</published><updated>2016-10-26T03:23:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/26/RC-day-72</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/26/RC-day-72.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;spotkałam maleństwo po raz pierwszy!&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;miałam miłą rozmowę z Nancy&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;miałam produktywną rozmowę z Leah&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;moje kolejne zmiany do Zulipa zostały wdrożone&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;zaczęłam bawić się nieco interaktywną fikcją&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Wydarzenie dnia - spotkałam dzisiaj najmłodszego członka rodziny. Spokojnie mnie obserwowała, wygodnie umościwszy się w moich ramionach. Zapomniałam już, jak tycie są takie maluszki.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prawie udało mi się dzisiaj wygrzebać z problemów ze snem, ale alergie zatrzymały mnie niestety na dłużej w mieszkaniu. Dzień zaczęłam więc dość późno i obawiałam się, że nie wykonam większości zaplanowanych działań, ale na szczęście udało się wszystko zrobić - z &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=0_7OZNUVyec&quot;&gt;pomocą dobrych znajomych&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miałam przyjemną rozmowę z Nancy o kolejnych krokach w mojej karierze i zgodziła się ze mną, że Outreachy jest dobrym sposobem na zdobycie programistycznego i zdalnego doświadczenia, którego potrzebuję. Mogę się też skupić na pomaganiu innym w trakcie czwartkowych targów pracy, bo żadna z firm, które się zgłosiły, nie ma raczej propozycji dla zdalnych pracowników. Myślę o tym, żeby zadawać te pytania, na które nikt nigdy nie ma ochoty, bo nie zaszkodzi mi to w żaden sposób w oczach potencjalnych pracodawców.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leah bardzo mi pomogła w przemyśleniu mojej aplikacji na Outreachy i zasugerowała bardzo sensowne zmiany do sposobu prowadzenia narracji. Jej uwagi były inspirujące i chcę je wprowadzić przez weekend, żebym miała jeszcze chwilę na poprawki przed ostatecznym terminem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chciałam wprowadzić nieco więcej zmian do Zulipa na raz, ale Tim zasugerował, że powinnam się najpierw skupić na tej części, która jest potrzebna do pracy nad zmianą wyglądu aplikacji w najbliższym czasie. Moje mini zmiany zostały już wdrożone, więc do końca tygodnia mam nadzieję wprowadzić ich jeszcze trochę, żeby zapewnić pełną atomizację CSSa w aplikacji. Pozwoli to na pracowanie nad różnymi częściami jej wyglądu bez ryzyka zmiany w nieodpowiednich miejscach.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zaczęłam też korzystać z książki, którą wczoraj kupiłam, i bawiłam się z interaktywną fikcją przez dwie godziny. Nie sądziłam, że będzie to tak przyjemne, a jednocześnie z dużą dawką czarnego humoru. To może być idealny sposób dla mnie do pisania dłuższych form, bo od kilku lat nie napisałam nic dłuższego niż opowiadanie. Jedyny problem, jaki teraz widzę, to tłumaczenia, ale ponieważ będę się uczyć coraz więcej o narzędziach i samym procesie, na pewno wymyślę odpowiedni sposób ułatwienia sobie życia i w tym zakresie.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 71</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/26/RC-day-71.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 71" /><published>2016-10-26T03:15:31-04:00</published><updated>2016-10-26T03:15:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/26/RC-day-71</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/26/RC-day-71.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;kupiłam książkę o interaktywnej fikcji&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;pracowałam nad powiadomieniem do Zulipa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;przeczytałam dyskusję innych Recurserów na temat niepoddawania się&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dzisiaj byłam nieco rozkojarzona, bo powolny weekend nie pomógł wystarczająco z niewyspaniem połączonym z alergiami, więc skupiłam się na utrzymaniu się na dobrej drodze. Popracowałam nieco nad Zulipem, głównie czytając dokumentację i tworząc podstawy do powiadomienia o wyciszonych wątkach, ale nie udało mi się niczego skończyć. Wieczorem poszłam na długi spacer do Barnes &amp;amp; Noble, bo nie mogłam przestać myśleć o książce na temat interaktywnej fikcji - &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Writing-Interactive-Fiction-Twine-Melissa/dp/0789756641&quot;&gt;Writing Interactive Fiction with Twine&lt;/a&gt; - którą koniec końców sobie kupiłam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poza tym dostałam sporą dawkę inspiracji od Recurserów omawiających ich próby dostania się do RC po odmowie - czasem więcej, niż jednej. Są tutaj więc nie tylko niesamowicie zdolni i inteligentni ludzie, ale także bardzo wytrwali i skupieni na rozwoju. Ktoś zasugerował, żeby napisali na ten temat serię postów na bloga i jest to coś, co na pewno chętnie przeczytam.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry></feed>
