<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xml" href="/feed.xslt.xml"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pl"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.2.1">Jekyll</generator><link href="https://trueskawka.github.io/pl/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://trueskawka.github.io/pl/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pl" /><updated>2016-09-22T03:11:25-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/</id><title>Alicja Raszkowska</title><entry><title>RC - day 38</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/22/RC-day-38.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - day 38" /><published>2016-09-22T02:35:31-04:00</published><updated>2016-09-22T02:35:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/22/RC-day-38</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/22/RC-day-38.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;popracowałam z Alicią, Jeni i Satabdi nad aplikacją do rejestrowania seksizmu&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;wzięłam udział w warsztacie Briana o projektowaniu RESTful API&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;więłam udział w warsztacie Nicka o developmencie na macOS&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;poprawiłam swój kod wspólnie z Cihanem&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;napisałam pożegnalne miłe słowa dla opuszczających nas Recurserów&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Jestem pozytywnie nastawiona do naszej aplikacji do rejesrowania seksizmu. Wydaje się jasno określona i dość autonomiczna, nieźle przemyślana i może się też okazać całkiem przydatna - najbardziej cieszę się na robienie wizualizacji. Pierwsze spotkanie polegało głównie na ustawianiu środowiska. Dobrze się złożyło, bo okazało się, że spacja w ścieżce do folderu z moim wirtualnym środowiskiem utrudniała odpowiednią instalację, więc spędziłam dłuższą chwilę na rozwiązywaniu tego problemu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warsztat Briana na temat projektowania RESTful API był zwięzły i dobrze zaplanowany, na pewno będę niedługo korzystać z jego notatek. Nick zalał nas taką ilością wiedzy na temat programowania na Maca, że muszę z nim wspólnie poprogramować, żeby lepiej to zrozumieć. Na szczęście już od dawna chciałam zbudować swoją własną aplikację do pisania w Markdownie, więc pokrywa się to idealnie z moimi celami programistycznymi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ponieważ nie czułam się wystarczająco produktywna, miałam spontaniczną sesję poprawiania mojego kalendarza z Cihanem. Jest świetnym partnerem do programowania - patrzy się na mnie intensywnie i czeka, aż sama sobie odpowiem na pytania. (to nie sarkazm, naprawdę świetnie się z nim pracuje!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spędziłam też godzinę na pisaniu pożegnań dla osób, których pobyt w RC niedługo się kończy. Wspaniale było podzielić się pozytywnymi emocjami i wdzęcznością, ale jednocześnie trochę smutno ich żegnać. Na szczęście nigdy tak naprawdę nie przestaje się być członkiem społeczności.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jestem całkiem zadowolna z dzisiejszego dnia, mimo że nie udało mi się dotrzeć na eksperymentalną grupę check-inową. Nie planowałam tego, po prostu wczoraj wieczorem poznałam Lunę (alumnę RC) i spędziłyśmy prawie trzy godziny na rozmawianiu na wszystkie możliwe tematy, więc dotarłam do mieszkania zbyt późno, żeby się obudzić na czas. Myślę, że to problem pierwszego świata - jest tutaj tyle interesujących osób, że nie znajduję czasu na to, żeby być wyspana czy wystarczająco produktywna. Dzisiaj zresztą znowu to zrobiłam w ciągu dnia - miła krótka rozmowa z Johnem przerodziła się w półtoragodzinne doświadczenie.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - day 37</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/22/RC-day-37.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - day 37" /><published>2016-09-22T02:20:31-04:00</published><updated>2016-09-22T02:20:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/22/RC-day-37</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/22/RC-day-37.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;nauczyłam się więcej o frameworku Django REST&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;uczestniczyłam w warsztacie V na temat Gita&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;przeczytałam przezabawny artykuł porównującyh Pythona i Ruby&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;zaplanowałam sesję wspólnego programowania dla kolejnej grupy Recurserów&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ponieważ nasza aplikacja do rejestrowania seksistowskich (i nie tylko) incydentów będzie zbudowana w Django, chciałam się nauczyć trochę więcej na temat framworka RESTowego. Warsztat o odpowiednim projektowaniu RESTful API został przesunięty na środę, więc pewnie popracuję nad tym więcej w trakcie weekendu, mając wszystkie niezbędne informacje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V miał niezły warsztat na temat Gita, napisany całkowicie w Gicie. Nie czułam, że rozumiem wystarczająco wiele, żeby docenić jego wysiłki, ale na pewno wrócę do materiałów jak tylko będę miała czas, aby w końcu obejrzeć &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=YUCwr1Y6bFI&quot;&gt;przentację Emily na temat Gita&lt;/a&gt;. Słyszałam, że może być bardzo pomocna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poza tym przede wszystkim przeglądałam Internet i organizowałam. Ten &lt;a href=&quot;https://hackernoon.com/ruby-vs-python-the-definitive-faq-5cb0046292be#.adrdav245&quot;&gt;świetny artykuł&lt;/a&gt; porównujący Pythona i Ruby rozbawił mnie do łez. Podążając za przykładem Alicii, zdecydowałam się zorganizować sesję wspólnego programowania w poniedziałek, kiedy pojawią się nowi Recurserzy. Nadal szukam odpowiedniego wyzwania na sesję.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - day 36</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/20/RC-day-36.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - day 36" /><published>2016-09-20T00:20:31-04:00</published><updated>2016-09-20T00:20:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/20/RC-day-36</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/20/RC-day-36.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;zaczęłam odpowiednio tydzień z eksperymentalną grupą check-inową&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;wspólnie pracowałam z Ivanem nad poprawieniem wydajności ładowania bloga&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;pracowałam z Alicią, Islą i Juanem nad koncepcją aplikacji&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;wzięłam udział w warasztacie Lyn na temat OpenGL&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;porozmawiałam z Jeni na temat mojego portfolio i profesjonalnego bloga&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;dostałam sporo insipiracji do rozwoju&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Eksperymentalna grupa check-inowa skupia się na rozliczalności naszej pracy, więc zaczęliśmy tydzień od przypisania każdemu osobę, która ma pomóc nam, i kogoś, komu my możemy pomóc. Dostałam sporo wsparcia od Jeni, głównie w zakresie pisania, i porozmawialiśmy z Aissamem na temat jego aplikacji (ale nie czuję, żebym wiele mu pomogła).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zaczęliśmy też planować naszą aplikację to rejestrowania problemów - zbudojemy ją w Django, a pierwszą funkcjonalność oprzemy głównie na HTMLu i CSSie, żeby później uzupełnić ją o odpowiedni JavaScript (może nawet pokusimy się o framework, ale brzmi to trochę jak przesada na malutką aplikację).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poza tym warsztat na temat OpenGL był inspirujący, ale obawiam się, że nie mam wystarczająco dużo czasu, żeby wgryźć się w temat, pomiędzy karierą a nauką. Mam też kilka pomysłów na kolejne kroki zawodowe, ale muszę najpierw je wyklarować, zanim publicznie się zadeklaruję.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 35</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/18/RC-day-35.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 35" /><published>2016-09-18T23:45:31-04:00</published><updated>2016-09-18T23:45:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/18/RC-day-35</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/18/RC-day-35.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;jeszcze więcej wypoczywania&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;wreszcie odwiedziłam Times Square&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;napisałam mój pierwszy &lt;a href=&quot;http://trueskawka.github.io/pl/blog/life/2016/09/18/first-20-hours.html&quot;&gt;“profesjonalny” post&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dzisiaj przede wszystkim relaksowałam się poprzez zabawę z kotami, spacerowanie i organizowanie się. Nie było prawie nikogo w RC, mogłam więc mieć sporo przestrzeni do skupienia się.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;kliknij dowolny obrazek, żeby wyświetlić galerię&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/cat_sitting/cat_sitting_main_1.jpg&quot; data-lightbox=&quot;bonding/cat_sitting&quot; data-title=&quot;zostałam dokładnie obwąchana&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/cat_sitting/cat_sitting_thumb_1.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;cat_sitting_main_1.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/cat_sitting/cat_sitting_main_2.jpg&quot; data-lightbox=&quot;bonding/cat_sitting&quot; data-title=&quot;i szybko zaakceptowana jako dostawca jedzenia&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/cat_sitting/cat_sitting_thumb_2.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;cat_sitting_main_2.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/cat_sitting/cat_sitting_main_3.jpg&quot; data-lightbox=&quot;bonding/cat_sitting&quot; data-title=&quot;który również powinien bawić się z kotami na żądanie&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/cat_sitting/cat_sitting_thumb_3.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;cat_sitting_main_3.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/cat_sitting/cat_sitting_main_4.jpg&quot; data-lightbox=&quot;bonding/cat_sitting&quot; data-title=&quot;&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/cat_sitting/cat_sitting_thumb_4.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;cat_sitting_main_4.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/cat_sitting/cat_sitting_main_5.jpg&quot; data-lightbox=&quot;bonding/cat_sitting&quot; data-title=&quot;&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/cat_sitting/cat_sitting_thumb_5.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;cat_sitting_main_5.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>Pierwsze 20 godzin</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/blog/life/2016/09/18/first-20-hours.html" rel="alternate" type="text/html" title="Pierwsze 20 godzin" /><published>2016-09-18T22:11:00-04:00</published><updated>2016-09-18T22:11:00-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/blog/life/2016/09/18/first-20-hours</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/blog/life/2016/09/18/first-20-hours.html">&lt;p&gt;Niedawno przeczytałam ponownie &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/First-20-Hours-Learn-Anything/dp/1591846943&quot;&gt;Pierwsze 20 godzin: jak nauczyć się czegokolwiek… szybko!&lt;/a&gt; [EN] Josha Kaufmana - lekką książkę z przydatnymi spostrzeżeniami na temat uczenia się nowych umiejętności. Ponieważ mam tyle do nauczenia się i tak mało czasu (a przynajmniej mam takie poczucie), idea spędzenia tylko 20 godzin nad czymś, od nieznajomości tematu do całkiem niezłego radzenia sobie z nim, brzmi zachęcająco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trzeba zapomnieć o założeniu, że nauczenie się nowej umiejętności wymaga 10 tysięcy godzin. Oczywiście, przeznaczenie pięciu lat w wymiarze pełnego etatu na pewno przyczyni się do zdobycia i doprowadzenia do perfekcji nowej umiejętności, ale nie każdy z nas musi być ekspertem w każdej dziedzinie. Czasami wystarczy tylko podstawowa znajomość tematu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Niektóre pomysły przedstawione w książce skojarzyły mi się ze znanymi z ekonomii ideami, przede wszystkim:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;prawem malejących przychodów - im więcej się uczysz, tym mniej zauważalne będą Twoje postępy (tak samo jak jedzenie coraz więcej czekolady po pierwszej połówce tabliczki nie przyczynia się zauważalnie do zwiększenia zadowolenia)&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;zasadą Pareto - 20% wysiłków przynosi 80% zysków (ale wysiłki te muszą być ukierunkowane i celowe)&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;prawem Parkinsona - praca wypełni cały czas przeznaczony na zadanie (więc krótsze terminy mogą czasem zwiększyć produktywność)&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Wyłącznie rozumienie i zauważanie tych zasad może nie być wystarczające dla ich przezwyciężenia, stąd Josh prezentuje proste kroki do nauczenia się dowolnej umiejętności. Przez ‘dowolną umiejętność’ ma na myśli ‘dowolną umiejętność, na której Ci zależy’. Stąd pierwszym krokiem jest wybranie istotnego tematu i skupienie się na jednym projekcie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Następnie należy określić docelowy poziom umiejętności. Co dla Ciebie znaczy nauczenie się czegoś nowego? Jeśli chcesz się nauczyć języka obcego, pragniesz być komunikatywnym turystą w trakcie wakacji czy prowadzić niekończące się dysputy filozoficzne? Chcesz grać na gitarze przy ognisku czy zostać gwiazdą rocka? Josh radzi, żeby zacząć powoli - kiedy już rozumiesz podstawowe pojęcia i umiesz wykonywać proste czynności, możesz zacząć utrudniać sobie życie. Aby zostać gwiazdą rocka, musisz najpierw wiedzieć, jak działa gitara i w jak na niej brzdąkać.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aby zacząć naukę, można zastosować zasady szybkiego uczenia się umiejętności, przede wszystkim:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;dekonstrukcję&lt;/strong&gt; umiejętności i rozbicie jej na mniejsze kroki&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;uczenie się o każdym kroku z osobna&lt;/strong&gt;, aby móc właściwie ćwiczyć i poprawiać się w oparciu o szybkie informacje zwrotne&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;usunięcie barier&lt;/strong&gt; do nauki
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;fizycznych - zebranie potrzebnych narzędzi (np. gitary, książek) i wyznaczenie czasu na naukę (np. codziennie 45 minut)&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;psychicznych - przyjęcie czynnego podejścia do nauki (np. jestem w stanie uczyć się na ten temat przez kolejne 20 minut)&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;świadome i celowe &lt;strong&gt;ćwiczenie&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ograniczenie się do tylko 20 godzin ćwiczenia nowej umiejętności (albo osiągnięcia docelowego poziomu umiejętności) pozwala uniknąć pułapki prawa Parkinsona. Dodatkowo  rozwój umiejętności jest zazwyczaj najszybszy na początku, ponieważ funkcja poziomu umiejętności do czasu gwałtownie rośnie w pierwszym okresie. Można więc w miarę szybko nauczyć się dużo i oprzeć dalszą motywację na już osiągniętym sukcesie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Skupienie się na jednej umiejętności przez krótki czas pozwala też na przetestowanie pomysłu. Czy na pewno chcę się nauczyć hiszpańskiego, czy jest to tylko coś, co uważam, że powinnam umieć? Czy chcę nad tym spędzić więcej czasu? Czasami nie da się poznać swoich własnych preferencji bez odpowiedniego przetestowania założeń. Rezygnacja z dalszej nauki po krótkim eksperymencie jest jak najbardziej pożądana, jeśli okaże się ona bezcelowa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;W swojej książce Josh opisuje, w jaki sposób nauczył się sześciu nowych umiejętności w ciągu roku:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;codzienne ćwiczenie jogi&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;podstawowe programowanie i zbudowanie dwóch aplikacji&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;bezwzrokowe pisanie na klawiaturze w Colemaku&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;granie w Go&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;granie na ukulele&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;windsurfing&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Nie chciałabym zepsuć nikomu przyjemności z czytania książki opiszę więc tylko pokrótce rozdział o grze na ukulele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jak możnaby się tego nauczyć?&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Zakup ukulele i innego niezbędnego sprzętu brzmi jak dobry początek.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Nauczenie się, jak działa ukulele (części instrumentu, skąd bierze się dźwięk etc.).
 &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/blog/20hours/ukulele.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Skupienie się na nauce czterech podstawowych chwytów (podobno większość popularnych piosenek można zagrać używając tylko G, D, Em i C).
 &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/blog/20hours/chords.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Kiedy już granie tych chwytów bezwzrokowo jest proste, skupienie się na graniu ich bez zastanawiania się.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Uczenie się piosenek przez najpierw nucenie, a potem śpiewanie.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Eksperymentowanie, np. nauczenie się fingerpickingu i nowych chwytów.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Ciągłe uczenie się.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=5MgBikgcWnY&quot;&gt;Tutaj&lt;/a&gt; Josh opowiada o swoich pomysłach, a &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/First-20-Hours-Learn-Anything/dp/1591846943&quot;&gt;tu&lt;/a&gt; można kupić jego książkę [EN]. Inne przydatne źródła:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.empik.com/sila-nawyku-duhigg-charles,p1066293191,ksiazka-p&quot;&gt;Siła nawyku&lt;/a&gt; Charlesa Duhigga, książka o zrozumieniu nawyków i pomysłach na ich zmienianie&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.coursera.org/learn/learning-how-to-learn&quot;&gt;Learning How to Learn&lt;/a&gt; [EN] - darmowy kurs online o tym, jak działa umysł, i sposobach uczenia się&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.udemy.com/&quot;&gt;Become a Superlearner&lt;/a&gt; [EN] stosunkowo niedrogi kurs skupiający się na szybkim uczeniu się i technikach zapamiętywania, z dość dużym naciskiem na szybkie czytanie&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://lifehacker.com/&quot;&gt;Lifehacker&lt;/a&gt; [EN] strona z codziennymi poradami na różnorodne tematy, w duchu lifehackingu (&lt;em&gt;hackowania życia&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://xkcd.com/&quot;&gt;xkcd&lt;/a&gt; [EN] wspaniały komiks o życiu i nauce, prowadzony przez Randalla Munroe (ma też świetne &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Randall-Munroe/e/B004H66444/ref=dp_byline_cont_book_1&quot;&gt;książki&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://smbc-comics.com/&quot;&gt;Saturday Morning Breakfast Cereal&lt;/a&gt; [EN] filozoficzno-satyryczny komiks ZachA WeinersmithA&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Przyjemnej nauki!&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Niedawno przeczytałam ponownie Pierwsze 20 godzin: jak nauczyć się czegokolwiek… szybko! [EN] Josha Kaufmana - lekką książkę z przydatnymi spostrzeżeniami na temat uczenia się nowych umiejętności. Ponieważ mam tyle do nauczenia się i tak mało czasu (a przynajmniej mam takie poczucie), idea spędzenia tylko 20 godzin nad czymś, od nieznajomości tematu do całkiem niezłego radzenia sobie z nim, brzmi zachęcająco.</summary></entry><entry><title>first we take Manhattan</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/nyc/2016/09/18/first-we-take-Manhattan.html" rel="alternate" type="text/html" title="first we take Manhattan" /><published>2016-09-18T21:20:31-04:00</published><updated>2016-09-18T21:20:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/nyc/2016/09/18/first-we-take-Manhattan</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/nyc/2016/09/18/first-we-take-Manhattan.html">&lt;p&gt;&lt;i&gt;kliknij dowolny obrazek, żeby wyświetlić galerię&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_main_1.jpg&quot; data-lightbox=&quot;nyc/5&quot; data-title=&quot;miłość jest naszą prawdą&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_thumb_1.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;nyc_main_1.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_main_2.jpg&quot; data-lightbox=&quot;nyc/5&quot; data-title=&quot;&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_thumb_2.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;nyc_main_2.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_main_3.jpg&quot; data-lightbox=&quot;nyc/5&quot; data-title=&quot;&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_thumb_3.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;nyc_main_3.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_main_4.jpg&quot; data-lightbox=&quot;nyc/5&quot; data-title=&quot;&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_thumb_4.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;nyc_main_4.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_main_5.jpg&quot; data-lightbox=&quot;nyc/5&quot; data-title=&quot;&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_thumb_5.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;nyc_main_5.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_main_6.jpg&quot; data-lightbox=&quot;nyc/5&quot; data-title=&quot;&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_thumb_6.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;nyc_main_6.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_main_7.jpg&quot; data-lightbox=&quot;nyc/5&quot; data-title=&quot;Times Square&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_thumb_7.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;nyc_main_7.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_main_8.jpg&quot; data-lightbox=&quot;nyc/5&quot; data-title=&quot;&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_thumb_8.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;nyc_main_8.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_main_9.jpg&quot; data-lightbox=&quot;nyc/5&quot; data-title=&quot;przytul leniwca&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_thumb_9.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;nyc_main_9.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_main_10.jpg&quot; data-lightbox=&quot;nyc/5&quot; data-title=&quot;ogrody na dachach&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_thumb_10.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;nyc_main_10.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_main_11.jpg&quot; data-lightbox=&quot;nyc/5&quot; data-title=&quot;sklep M&amp;amp;M's jest pełen produktów, ale nie M&amp;amp;M'sów&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_thumb_11.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;nyc_main_11.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_main_12.jpg&quot; data-lightbox=&quot;nyc/5&quot; data-title=&quot;&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_thumb_12.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;nyc_main_12.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_main_13.jpg&quot; data-lightbox=&quot;nyc/5&quot; data-title=&quot;&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_thumb_13.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;nyc_main_13.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_main_14.jpg&quot; data-lightbox=&quot;nyc/5&quot; data-title=&quot;&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_thumb_14.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;nyc_main_14.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_main_15.jpg&quot; data-lightbox=&quot;nyc/5&quot; data-title=&quot;&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/nyc/5/nyc_thumb_15.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;nyc_main_15.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>kliknij dowolny obrazek, żeby wyświetlić galerię</summary></entry><entry><title>RC - dzień 34</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/18/RC-day-34.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 34" /><published>2016-09-18T20:26:31-04:00</published><updated>2016-09-18T20:26:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/18/RC-day-34</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/18/RC-day-34.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;obejrzenie &lt;a href=&quot;http://www.hustwit.com/category/objectified/&quot;&gt;Objectified&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;świetny kobiecy wieczór w RC&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Koty, książki i &lt;em&gt;Stranger Things&lt;/em&gt; (serial Netflixa) zajęły większość mojego dnia. Futrzaki uwielbiają się bawić i są bardzo ciekawskie, ciągle domagając się uwagi. Skupienie się było nietrywialnym zadaniem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miałyśmy również świetny kobiecy wieczór w RC, dzięki inicjatywie Isli i Kaylyn (oraz, oczywiście, pracownikom RC). Rozmawiałyśmy o naszych doświadczeniach i proponowałyśmy strategie i rozwiązania dla najczęstszych problemów.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Najbardziej podobały mi się dwie proste strategie zaprezentowane przez Alicię:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;nieodpowiedni komentarz&lt;/p&gt;

    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;poproś o powtórzenie, żeby uniknąć niejasności (np. co powiedziałeś/ałaś? co przez to rozumiesz? słucham?)&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;nazwij komentarz/język (np. to było wulgarne/seksistowskie/lekceważące), ale nie osobę&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;wróć do pracy (w końcu za to płacą zarówno Tobie, jak i komentującemu/ącej)&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;niepożądane zachowanie&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Zamiast reagować od razu, czasami lepiej porozmawiać na osobności, np. “wydaje mi się, że często mi przerywasz, zauważyłeś/yłaś?” - to proste pytanie, na które można odpowiedzieć tak lub nie i obie odpowiedzi są świetne!&lt;/p&gt;

    &lt;ol&gt;
      &lt;li&gt;tak - “wspaniale, nie rób tego więcej, proszę”&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;nie - “rozumiem, może po prostu dam Ci znać, jeśli znowu to zauważę?” (otwarcie na poprawienie relacji)&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Znacznie łatwiej reagować i rozwiązywac problemy, kiedy można je nazwać. I nie trzeba się czuć jak wariatka, bo to nie “tylko Ty/jesteś nadwrażliwa” albo “to tylko jednostkowe wydarzenie” - kobiety codziennie zmagają się z takimi doświadczeniami.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Powstał też pomysł zbudowania wspólnie aplikacji do odnotowywania niechcianych zachowań i prostej wizualizacji. Mam nadzieję, że uda się ją wspólnie zaprogramować w tygodniu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rzadko bywam w tylko kobiecym towarzystwie i było to bardzo pozytywne doświadczenie. Bez mężczyzn w okolicy skupiamy się na komunikacji, a nie ocenianiu. Nie musimy się tak “pilnować”.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 33</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/17/RC-day-33.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 33" /><published>2016-09-17T01:39:31-04:00</published><updated>2016-09-17T01:39:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/17/RC-day-33</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/17/RC-day-33.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;sesja rozwiązywania problemów z zakresu architektury systemów&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;wspólne programowanie z użyciem czekoladowych szotów&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;przeznaczenie weekendu na ukierunkowaną naukę&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Bałam się, że rozwiązywanie problemów architektonicznych przy tablicy w formie próbnej rozmowy kwalifikacyjnej nie pójdzie zbyt dobrze, bo jeszcze nigdy tego nie robiłam i nie czułam, że potrafię wystarczająco dużo, żeby odpowiedzieć na pytania. Przeczytałam wszystko, co udało mi się znaleźć na ten temat, i przejęta poszłam na spotkanie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Głównym błędem mojego rozumowania było to, że nie wzięłam pod uwagę bycia w RC. Tutaj chodzi o naukę, a nie stress. Spędziłam wspaniałe trzy godziny z Bertem, Alicią, Ivanem i Jamesem, rozwiązując w sumie 5 problemów. Po skończeniu warsztatu czułam się nieco zakręcona od przesytu analizami.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Udało nam się z Joem i Cihanem wprowadzić w życie wspólne kodowanie przy wzmacnianych brownies. Po kilku kolejkach Malibu z mlekiem i pełni czekolady, rozwiązaliśmy wspólnie dość prosty problem z teorii grafów.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nie mogłam zostać na polowanie na bugi, bo dzisiaj zaczęły się moje obowiązki kociej opiekunki. Oba futrzaki lubią się bawić i są bardzo ciekawskie. Ganiają za wszystkim, co się rusza (a nawet i niekoniecznie rusza). Mieszkanie Danielle i Davida jest pełne książek o programowaniu i sztuce, półki są też wręcz wypchane literaturą, szczególnie science fiction. Z kotami, książkami i dużą przestrzenią, to idealne miejsce na skupienie się w weekend.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 32</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/16/RC-day-32.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 32" /><published>2016-09-16T13:45:31-04:00</published><updated>2016-09-16T13:45:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/16/RC-day-32</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/16/RC-day-32.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;wyspanie się dla odstresowania&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;medytowanie&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;przygotowanie się do piątkowych próbnych rozmów kwalifikacyjnych&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;prezentacja na temat uczenia się nowych umiejętności&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Czwartek był dniem prezentacji. Mieliśmy 8 zwyczajowych wieczornych wystąpień i aż 12 nietechnicznych, co łącznie dało prawie trzy godziny uczenia się czegoś nowego co 5-10 minut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trzy techiczne prezentacje, które najbardziej mi się podobały:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://satabdidas.github.io/NoteRanger/&quot;&gt;Noteranger&lt;/a&gt; aplikacja Satabdi do przeszukiwania jej notatek&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Andrea stworzyła aplikację do &lt;a href=&quot;https://github.com/aheyman11/art-visualization-by-style&quot;&gt;wizualizacji sztuki&lt;/a&gt; według styli (chciałabym się więcej nauczyć o &lt;em&gt;convolutional neural networks&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Marf opowiedziała o swoich dwóch tygodniach programowania wyłącznie z innymi, co zmotywowało mnie do częstszego wspólnego programowania&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Nietechniczne wystąpienia były tak różnorodne, że trudno jest wybrać ulubione, ale niektóre z nich bardziej do mnie przemawiały:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Alicia zaprezentowała streszczenie swojej pracy magisterskiej o edukacji medialnej i konsumpcji pornografii, mam nadzieję, że podzieli się dokumentem (udało mi się tylko znaleźć tytuł “Edukacja medialna dla pornografii: ocena wpływu hipotetycznego programu nauczania” (&lt;em&gt;Media Literacy for Pornography: Assessing the Impact of an Experimental Curriculum&lt;/em&gt;))&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sarah opowiedziała o improwizacji i zainspirowała mnie do spróbowania, mam nadzieję, że niedługo uda się to w RC&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Juliano starał się krótko opisać fizjologię śpiewania, ale nie wystarczyło mu czasu, więc może udałoby się zrobić warsztat na ten temat&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Isabel zaprezentowała nowe odkrycie CRISPR do zmiany genów, co rozbudziło moje transhumanistyczne nadzieje&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Taylor przeprowadził nas szybko przez teorię literatury&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;James opowiedział o reharmonizacji w jazzie, teraz jeszcze bardziej chcę nauczyć się dobrze grać na gitarze&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Miałam też swoje wystąpienie o &lt;em&gt;The First 20 Hours&lt;/em&gt; i chcę niedługo napisać więcej na ten temat, zaczynając mój pierwszy eksperyment rozwojowy w przyszłym tygodniu.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 31</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/16/RC-day-31.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 31" /><published>2016-09-16T13:36:31-04:00</published><updated>2016-09-16T13:36:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/16/RC-day-31</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/09/16/RC-day-31.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;zrobienie sobie przerwy&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;poproszenie o pomoc, kiedy jej potrzebowałam&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Wszystko jest w porządku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;W środę zasłabłam w metrze i trafiłam do szpitala. Nic wielkiego się nie stało, poza tym że lekko uderzyłam się w głowę o ścianę wagonu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Przygoda była dość stresująca ze względów finansowych. Zamiast uspokoić się i cieszyć, że ktoś się mną zajmuje, cały czas zastanawiałam się, czy moje ubezpieczenie podróżne to obejmie. Bardzo amerykańskie doświadczenie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zaskoczyło mnie to, że rachunek za usługę przychodzi dopiero po 4-6 tygodniach i tak naprawdę dostaje się trzy rachunki:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;jeden od prywatnej firmy organizującej karetki&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;drugi od szpitala&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;trzeci od lekarza, który przeprowadza konsultację w szpitalu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Łącznie przejażdżka ambulansem, EKG i sprawdzenie ciśnienia w szpitalu oraz dwie minuty rozmowy z lekarzem mogą kosztować od 2 to 8 tysięcy dolarów. Na szczęście moje ubezpieczenie jest na ponad 30 tysięcy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dodając do tego problemy z Airbnb i weekendową bezproduktywnością, czułam się zagubiona i zestresowana. Na szczęście moi bliscy i społeczność RC mnie wspierali. Uznałam też, że muszę trochę zwolnić.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry></feed>
