<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xml" href="/feed.xslt.xml"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pl"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.2.1">Jekyll</generator><link href="https://trueskawka.github.io/pl/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://trueskawka.github.io/pl/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pl" /><updated>2016-10-20T17:32:47-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/</id><title>Alicja Raszkowska</title><entry><title>RC - dzień 63</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/17/RC-day-63.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 63" /><published>2016-10-17T06:42:31-04:00</published><updated>2016-10-17T06:42:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/17/RC-day-63</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/17/RC-day-63.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;moja propozycja funkcjonalności została wdrożona do Zulipa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;skończyłam pisać wstępną propozycję projektów na Outreachy&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;usprawniłam swój tryb pracy&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Nareszcie wdrożona została do Zulipa moja propozycja funkcjonalności filtrowania na stronie z substrykpcjami!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To był ostatni weekend przed terminem składania aplikacji na Outreachy i udało mi się skończyć moją &lt;a href=&quot;https://paper.dropbox.com/doc/Outreachy-proposal-QfwrTnnGBDBd9hBGCyUjT#:h2=Outreachy-proposal&quot;&gt;wstępną propozycję&lt;/a&gt; [EN] i złożyć ją o czasie. Myślę, że sporo się ona zmieni w nadchodzących tygodniach, ponieważ mam ewidentnie sporo pomysłów i jestem świadoma różnorodnych potrzeb, ale muszę oprzeć je na lepiej określonych i kwantyfikowalnych celach dla wprowadzania nowych funkcjonalności.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mając trochę wolnego czasu, poprawiłam nieco swój sposób pracy, po zainspirowaniu się:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;postem Rodrigo &lt;a href=&quot;https://rz.github.io/articles/2016/oct/time-on-your-side.html&quot;&gt;o zarządzaniu czasem&lt;/a&gt; [EN]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;starym artykule z FreeCodeCamp o &lt;a href=&quot;https://medium.freecodecamp.com/finding-time-to-become-a-better-developer-eebc154881b2#.qvb564jid&quot;&gt;znajdywaniu czasu na rozwjanie się jako programista&lt;/a&gt; [EN]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Miałam też sporo inspiracji czytając listę &lt;a href=&quot;http://danluu.com/programming-books/&quot;&gt;książek prograistycznych, które może rozważysz przeczytać&lt;/a&gt; stworzoną przez Dana, lub, jak ja bym to nazwała, &lt;em&gt;listę książek programistycznych, którą być może będziesz miał ochotę przejrzeć mając nieco, ale nie przesadnie dużo, wolnego czasu, jeżeli tylko mógłbyś być na tyle zainteresowany, żeby w ogóle się nią przejmować&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 62</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/17/RC-day-62.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 62" /><published>2016-10-17T06:37:31-04:00</published><updated>2016-10-17T06:37:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/17/RC-day-62</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/17/RC-day-62.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;ulepszyłam testy funcjonalności dla Zulipa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;zaimplementowałam sugerowane zmiany&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;nauczyłam się lepszego git flow&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dzisiaj skupiłam się przede wszystkim na ulepszaniu mojej funkcjonalności dla filtrowania Zulipa, żeby upewnić się, że zostaną one wdrożone do projektu na czas. W którymś momencie moje testy przestały przechodzić przez Travis CI i trochę czasu zajęło mi zorientowanie się, że aplikacja nie zachowywała się identycznie jak przy manualnych testach - oczekiwany stan nie był spójny pomiędzy kolejnymi podobnymi testami. Atomizacja i indywidualne ustawianie stanu pozwoliły rozwiązać problem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nauczyłam się też sporo na temat interaktywnego edytowania commitów, żeby odpowiednio zarządzać propozycją funkcjinalności. Jak zazwyczaj, nie mogłoby się to obyć bez nieocenionej pomocy i wsparcia ze strony Cihana.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 61</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/16/RC-day-61.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 61" /><published>2016-10-16T06:25:31-04:00</published><updated>2016-10-16T06:25:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/16/RC-day-61</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/16/RC-day-61.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;próbne algorytmiczne rozmowy kwalifikacyjne&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;check-in z Jamesem&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;gry improwizacji teatralnej&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;rozwiązanie problemu z nieskończoną macierzą&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Po kolejnej nieprzespanej nocy powinnam po prostu przyzwyczaić się do nowego rozkładu dnia, skoro nie wygląda na to, żebym była w stanie zasnąć o normalnej godzinie. Dotarłam do mieszkania rano, przespałam się kilka godzin i wróciłam do RC idealnie na próbne rozmowy kwalifikacyjne, które są świetną rozrywką. Dałam Danowi interesujące zadanie, które lubię przerabiać z różnymi osobami, a potem dostałam jeszcze lepsze od Chrisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Check-in z Jamesem był bardzo pomocny, bo przy luźnej strukturze w RC czasami trudno jest pamiętać o swoich priorytetach i celach. Po owocnej rozmowie, naładowałam się pozytywną energią podczas gier improwizacyjnych z Sarą i grupą niesamowitych Recurserów.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kolejną noc spędziłam na uczeniu się, rozmawianiu i programowaniu, główną atrakcją której była łamigłówka o nieskończonej macierzy, która zajęła sporo czasu Andyemu i mnie. Definicja problemu:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;    Nieskończona dwuwymiarowa macierz A składa się z kolejnych
    liczb 1, 2, 3, ..., rozwijających się w sekwencji przedstawionej
    poniżej. Algorytm powinien zwrócić wartość macierzy dla elementu
    a_ij dla zadanego wiersza i oraz kolumny j.

    1    3    4    10   11   21   22   36   37   55
    2    5    9    12   20   23   35   38   54   57
    6    8    13   19   24   34   39   53   58   76
    7    14   18   25   33   40   52   59   75   82
    15   17   26   32   41   51   60   74   83  101
    16   27   31   42   50   61   73   84  100  111
    28   30   43   49   62   72   85   99  112  130
    29   44   48   63   71   86   98  113  129  144
    45   47   64   70   87   97  114  128  145  163
    46   65   69   88   96  115  127  146  162  181
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Zadanie rozwiązane &lt;a href=&quot;https://gist.github.com/aglee/65fa7f29bd6cccf4d4fdf2462a7c1f07&quot;&gt;w jednej linijce w Swifcie przez Andy’ego&lt;/a&gt; i &lt;a href=&quot;https://gist.github.com/trueskawka/cc22b1fa5311ff56da8c7bba41888843&quot;&gt;przeze mnie w Pythonie&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 60</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/16/RC-day-60.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 60" /><published>2016-10-16T06:11:31-04:00</published><updated>2016-10-16T06:11:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/16/RC-day-60</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/16/RC-day-60.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;obejrzałam prezentacje w RC&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;wzięłam udział w spotkaniu Etsy &lt;em&gt;Code as Craft&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Jak przyjemne by nie było spędzanie całych nocy w RC, bardzo trudne staje się bycie produktywną w dni z prezentacjami. Po przespaniu kilku godzin w mieszkaniu, wróciłam do RC o 15:15, idealnie na przekąski przed prezentacjami.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Najlepsze wystąpienia dzisiaj w mojej ocenie:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Marko miał świetną prezentację na temat wywoływania halucynacji w sieciach neuronowych, a dokładniej &lt;a href=&quot;https://github.com/markostam/audio-deepdream-tf&quot;&gt;głębokiego śnienia opartego na spektogramach audio&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Andrea zaprezentował swój &lt;a href=&quot;https://github.com/AndreaOrru/LaiNES&quot;&gt;emulator NES&lt;/a&gt;, co przypomniało mi o &lt;a href=&quot;https://www.wikiwand.com/en/Kirby%27s_Dream_Land&quot;&gt;Kirby&lt;/a&gt; - jednej z moich ulubionych gier na Game Boya&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tara opowiedziała o &lt;a href=&quot;https://github.com/taravancil/talks/blob/master/serverless-lightning.org&quot;&gt;architecturze bezserwerowej&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Po prezentacjach wybraliśmy się na spotkanie w Etsy, które polegało głównie na networkingu, świetnym jedzeniu i prezentacjach:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Leah zaprezentowała &lt;a href=&quot;http://blog.leahhanson.us/post/recursecenter2016/haiku_icons.html&quot;&gt;wektorowy format ikon w Haiku OS&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Keyur opowiedział o zmianach w strukturze danych w Etsy&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Emily zabrała nas w podróż po kreatywnym programowaniu&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Stefanie skupiła się na &lt;a href=&quot;https://codeascraft.com/2016/09/06/api-first-transformation-at-etsy-concurrency/&quot;&gt;infrastrukturze API-first w Etsy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Jedną z najlepszych atrakcji wieczoru była foto budka, którą intensywnie i grupowo użytkowaliśmy. Mam nadzieję wrzucić więcej zdjęć później, na razie można podziwiać jedynie Michelle i mnie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;kliknij dowolny obrazek, żeby wyświetlić galerię&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/etsy/etsy_main_1.jpg&quot; data-lightbox=&quot;bonding/etsy&quot; data-title=&quot;Ja + aparat = szaleństwo&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/etsy/etsy_thumb_1.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;etsy_main_1.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/etsy/etsy_main_2.jpg&quot; data-lightbox=&quot;bonding/etsy&quot; data-title=&quot;Z Michelle&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/etsy/etsy_thumb_2.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;etsy_main_2.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 59</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/13/RC-day-59.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 59" /><published>2016-10-13T04:34:31-04:00</published><updated>2016-10-13T04:34:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/13/RC-day-59</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/13/RC-day-59.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;zdecydowałam jakie dalsze funkcjonalności będę rozwijać dla Zulipa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;naszkicowałam moją aplikację do Outreachy w Zulipie&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;przygotowałam prezentację na wieczór nietechniczny&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;zapisałam się na algorytmiczne przygotowanie do rozmów kwalifikacyjnych&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ulepszyłam swoje CV&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Po odpowiednio długim odpoczynku, skupiłam się dzisiaj na planowaniu i szkicowaniu mojej aplikacji do Outreachy. Przygotowałam też krótką prezentację na temat skonsolidowanych systemów relacji preferencji na wtorkowy nietechniczny wieczór, co może brzmieć nieco onieśmielająco, ale postaram się przedstawić w lekki i zabawny sposób.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poza tym ulepszałam moje CV i zastanawiałam się nad moimi oczekiwaniami wobec potencjalnych pracodawców na przyszłotygodniowe targi pracy. Ponieważ termin składania aplikacji na Outreachy jest w nadchodzący poniedziałek, raczej nie będę nad niczym innym pracować. Szczególnie, kiedy tak wiele dzieje się w RC w ciągu kilku kolejnych dni - jutro spotkanie w Etsy, w piątek przygotowanie do rozmów kwalifikacyjnych, tworzenie profilu zawodowego na wewnętrznym portalu RC, klub bloggerów i wieczór improwizacji teatralnej, a w poniedziałek uczymy się &lt;a href=&quot;https://www.wikiwand.com/en/Contra_dance&quot;&gt;kontredansu&lt;/a&gt; [EN].&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 58</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/12/RC-day-58.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 58" /><published>2016-10-12T19:01:31-04:00</published><updated>2016-10-12T19:01:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/12/RC-day-58</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/12/RC-day-58.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;opublikowałam moją propozycję funkcjonalności do Zulipa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;przetestowałam dwie amerykańskie jadłodajnie&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Wyszliśmy dzisiaj z RC o 10 rano, po całej nocy programowania i uczenia się. Wydaje mi się, że mój zegar biologiczny zupełnie się rozregulował, tak samo zresztą jak umiejętność zaśnięcia w każdym momencie, niezależnie od otoczenia - nigdy nie doceniałam jej wystarczająco. Zamiast odpowiednio odpocząć, próbowałam i zrezygnowałam z obejrzenia drugiej debaty prezydenckiej. Spędziłam większość pierwszej połowy dnia pół śpiąc, pół czytając różne przypadkowe artykuły w Internecie (z których co najmniej część może być w przyszłości przydatna).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ostatnie dwa dni zlały się mieszaninę programowania i uczenia się, kontrapunktowaną co jakiś czas drzemkami, spędzoną z minimalną ilością ludzkiego kontaktu. Zamiast wybrać się do RC po południu, spotkałam się Cihanem w jadłodajni niedaleko mojego obecnego mieszkania. Popchnął mnie do skończenia mojej funkcjonalności w obecnej formie, bez zamartwiania się perfekcjonizmem. Lepiej wcześnie i niedoskonale, niż idealnie i po terminie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oczywiście, nie posłuchałam go całkowicie i byłam tak przerażona myślą, że testy mogą nie przechodzić, że przypadkiem odkryłam potencjalny błąd w testach w kodzie produkcyjnym Zulipa, który z jakiegoś powodu występuje tylko na mojej lokalnej instancji. Na szczęście okazało się to niezależne od moich zmian i spędziłam kilka godzin próbując dojść do tego, gdzie leży problem, i przekazać odpowiednie informacje zespołowi Zulipa, co było dobrą okazją do nauki.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;W końcu opublikowałam moją &lt;a href=&quot;https://github.com/zulip/zulip/pull/1983&quot;&gt;propozycję funkcjonalności&lt;/a&gt; w okolicach 4 rano, po sprawdzeniu i cyzelowaniu kodu oraz wyjaśnień. Mam nadzieję, że z czasem będę bardziej pewna siebie przy pracowaniu nad otwartym oprogramowaniem i znacznie mniej czasu będę spędzała na byciu przerażoną, że zmarnuję czyjś czas, a znaczenie więcej na jakości kontrybucji. Myślę, że wymaga to otworzenia jeszcze co najmniej kilku pull requestów.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;W ciągu ostatniej doby udało mi się też zajść do dwóch różnych jadłodajni - jednej bardzo stylowej (i odpowiednio drogiej) oraz jednej jak z amerykańskich filmów. Obie były interesujące i czułam się nieco jak bohaterka hollywoodzkiej produkcji (albo chociaż drugo-/trzecio-/czwartoplanowa postać wspierająca w Pulp Fiction). Koktajle mleczne. Potrzebuję więcej koktajli mlecznych w złe dni (co zostanie zrównoważone w mojej diecie zmniejszoną liczbą złych dni w wyniku zwiększenia w niej udziału koktajli mlecznych).&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 57</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/12/RC-day-57.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 57" /><published>2016-10-12T17:31:31-04:00</published><updated>2016-10-12T17:31:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/12/RC-day-57</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/12/RC-day-57.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;wygrzebanie się z epizodu syndromu oszusta&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;nauczenie się wiele na temat kodu Zulipa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;nauczenie się jeszcze więcej o procesie deweloperskim&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Bardzo trudno było mi dzisiaj zacząć pracę nad moją aplikacją do Outreachy. Proces uczenia się, jak działa Zulip, gdzie wpasowuje się w niego mój wkład i jak w ogóle mogę przyczynić się do ulepszenia dużego projektu, z którego korzysta wiele osób, zajął sporo czasu i był trudny. W którymś momencie poczułam, że i tak niewiele osiągnę, więc powinnam przestać udawać i dać szansę innym, bardziej pracowitym, utalentowanym i mądrzejszym ode mnie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zorientowałam się, że dopadł mnie ciężki przypadek &lt;a href=&quot;https://www.wikiwand.com/pl/Syndrom_oszusta&quot;&gt;syndromu oszusta&lt;/a&gt; i było to dla mnie dość zaskakujące. Dostałam się do RC - programistycznej Nibylandii, gdzie wszystko jest możliwe a porażki są sposobem na uczenie się. Gdzie ludzie są zmotywowani i budują środowisko do rozwoju, które jest otwarte dla wszystkich i zapraszające. Mimo to udało mi się samą siebie podświadomie przekonać, że tutaj nie pasuję. Że zmarnowałam dużo czasu przez ostatnie kilka lat (szczególnie czasu innych) i cały mój potencjał i wysiłki idą na marne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Znacznie łatwiej jest rozmawiać o i dzielić się tym, czego jestem pewna. Moje programowanie idzie w dobrym kierunku, ale zajmie jeszcze kilka lat, zanim zacznę się czuć w nim tak pewnie jak w pisaniu czy okołobiznesowych tematach. A może to nawet nigdy nie nastąpić, ponieważ otoczenie stale się zmienia i wysiłek potrzebny do uczenia się ciągle nowych rzeczy, żeby móc pozostać wartościowym członkiem społeczności, jest nieporównywalny z wieloma innymi zawodami.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Żeby się rozwijać, trzeba mieć wsparcie. Jestem szczęściarą, bo mam wielu przyjaciół i znajomych, którym na mnie zależy i wiedzą, kiedy popchnąć mnie w odpowiednim kierunku. Cihan po raz kolejny zmotywował mnie do pracy i programowaliśmy razem całą noc. Nie skończyłam jeszcze mojej funkcjonalności, ale nauczyłam się sporo po drodze i zaczęłam znowu czuć się pewna siebie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedynym ryzykiem jest teraz przesadny perfekcjonizm, jak niedorzecznie by to nie brzmiało. Nie chciałabym marnować czyjegoś czasu na niegotową funkcjonalność, więc będę nad nią więcej pracować i spróbuję się zmusić do opublikowania jej do końca środy.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 56</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/10/RC-day-56.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 56" /><published>2016-10-10T01:47:31-04:00</published><updated>2016-10-10T01:47:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/10/RC-day-56</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/10/RC-day-56.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;zajęcia z improwizacji teatralnej&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;wspólne programowanie z Cihanem&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;nauczenie się, jak poprawnie używać profilera&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;częściowe oglądanie debaty&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Nowojorskie metro to czasem ćwiczenie cierpliwości - dojazd, który powinien zająć 45 minut, potrafi wyssać półtorej godziny z życia i nie ma przed tym ucieczki. Na szczęście, ponieważ nie mam zbyt wiele czasu na czytanie w RC, najczęściej spędzam czas całkiem przyjemnie nadrabiając czytelnicze zaległości.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poszłam na darmowe zajęcia z improwizacji teatralnej do &lt;a href=&quot;http://www.magnettheater.com/&quot;&gt;Magnet Theater&lt;/a&gt;, co było wspaniałym doświadczeniem. Nastawienie “tak i” jest czymś, czego każdy potrzebuje doświadczyć. Chodzi przede wszystkim o świadomą komunikację z innymi i budowanie na podstawie tego, co oni stworzyli, jednocześnie świetnie się bawiąc. Poczytałam dzisiaj sporo na ten temat i zastanawiam się nad znalezieniem podobnych doświadczeń już po powrocie do domu. Być może napiszę więcej na ten temat, ale ponieważ trudno ubrać to w słowa (i termin aplikacji na Outreachy zbliża się wielkimi krokami), tutaj jest &lt;a href=&quot;http://www.humorthatworks.com/learning/10-life-tips-from-improv-class/&quot;&gt;przedsmak&lt;/a&gt; [EN].&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Próbowałam obejrzeć całą debatę kandydatów na prezydenta USA, ale ponieważ była dość powtarzalna i podobna do tego, czego już się naczytałam i naooglądałam w mediach, skupienie się na algorytmach brzmiało jak pożyteczniejsze spędzenie mojego czasu. Cihan pomógł mi i wspólnie zaprogramowaliśmy algorytm &lt;a href=&quot;https://www.wikiwand.com/pl/Sortowanie_przez_scalanie&quot;&gt;sortowania przez scalanie&lt;/a&gt; na potrzeby mojego kursu. Przeszłam przez etap wyjaśniania podejścia, pierwszej szybkiej implementacji z czasem przebiegu 35 sekund i poprawienia go przy wsparciu profilera do &lt;a href=&quot;https://gist.github.com/trueskawka/a4eab263a12cbec381ef8412b56b2d9a&quot;&gt;mniej niż 2 sekund&lt;/a&gt;. Nadal chcę przejrzeć debatę, żeby zrozumieć, o czym rozmawiają wszyscy wokół, ale na całe szczęście nie jest to na mojej liście priorytetów.&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 55</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/09/RC-day-55.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 55" /><published>2016-10-09T23:57:31-04:00</published><updated>2016-10-09T23:57:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/09/RC-day-55</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/09/RC-day-55.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;warsztat przedsiębiorczości&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;zabawa z algorytmami&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;kolacja w karczmie&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Warsztat przedsiębiorczości Paula zajął większość dnia, od 10:30 do 17:30, chociaż zrejterowałam już w okolicach 16:30, żeby popracować nad algorytmami. Czułam, że nie zrobiłam zbyt wiele przez większość dnia, więc trochę ćwiczeń i łamigłówek pomogło mi w byciu nieco lepszym programistą.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wieczorem Cihan, Joe i ja wybraliśmy się na kolację do polskiej restauracji na Greenpoincie. Było miło wreszcie być przewodnikiem po mojej kulturze i miło mnie zaskoczyło, jak bardzo im wszystko smakowało, szczególnie chleb ze smalcem. Po długim wieczorze zajadania się niemal do przesady, pojechałam do mieszkania i przespałam ponad 10 godzin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;kliknij dowolny obrazek, żeby wyświetlić galerię&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/polish/polish_main_1.jpg&quot; data-lightbox=&quot;bonding/polish&quot; data-title=&quot;Zdjęcie Joe robiącego zdjęcie jedzeniu&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/polish/polish_thumb_1.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;polish_main_1.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/polish/polish_main_2.jpg&quot; data-lightbox=&quot;bonding/polish&quot; data-title=&quot;Smalec i ogórki kiszone&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/polish/polish_thumb_2.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;polish_main_2.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/polish/polish_main_3.jpg&quot; data-lightbox=&quot;bonding/polish&quot; data-title=&quot;Zadowolony Cihan&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/polish/polish_thumb_3.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;polish_main_3.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/polish/polish_main_4.jpg&quot; data-lightbox=&quot;bonding/polish&quot; data-title=&quot;To miała być porcja dla trzech osób&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/polish/polish_thumb_4.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;polish_main_4.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/polish/polish_main_5.jpg&quot; data-lightbox=&quot;bonding/polish&quot; data-title=&quot;Resztki popakowane w pudełka podpisane przez Cihana&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/polish/polish_thumb_5.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;polish_main_5.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/polish/polish_main_6.jpg&quot; data-lightbox=&quot;bonding/polish&quot; data-title=&quot;Carroll Street - stacja metra&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/bonding/polish/polish_thumb_6.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;polish_main_6.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry><entry><title>RC - dzień 54</title><link href="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/07/RC-day-54.html" rel="alternate" type="text/html" title="RC - dzień 54" /><published>2016-10-07T23:21:31-04:00</published><updated>2016-10-07T23:21:31-04:00</updated><id>https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/07/RC-day-54</id><content type="html" xml:base="https://trueskawka.github.io/pl/usa/rc/log/2016/10/07/RC-day-54.html">&lt;p&gt;Osiągnięcia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;próbne rozmnowy kwalifikacyjne&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;praca nad kontrybucją do Zulipa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;pisanie&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Wiadomość dnia: &lt;strong&gt;córeczka Evy i Shawna się urodziła!&lt;/strong&gt; Odwiedzę ich w przyszłym tygodniu, żeby zalać ich ciepłem i zrobić milion zdjęć.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poza tym nie działo się nic istotnego. Poprowadziłam sesję próbnych behawioralnych rozmów kwalifikacyjnych i algorytmiczną. Zawsze mnie zadziwia, na jak różne sposoby różne osoby podchodzą do tych samych problemów.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pracowałam nad kontrybucją do Zulipa, bawiąc się testami i sprawdzając, co nie działa. Dzisiejsza pisanina nie jest jeszcze gotowa do opublikowania, ale trochę długo oczekiwanych postów ma swoje pierwsze szkice i może się niedługo pojawić na blogu (nie chcę określać terminu, bo Outreachy ma obecnie priorytet).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spróbowaliśmy też dzisiaj &lt;a href=&quot;http://ny.eater.com/2016/9/26/13060344/taiyaki-nyc-fish-cone-soft-serve&quot;&gt;lodów w rybkowym rożku&lt;/a&gt; (japoński przysmak &lt;em&gt;taiyaki&lt;/em&gt;). Rybka to gofr wypełniony słodkim kremem jajecznym i mogłabym ją zjeść ze smakiem nawet bez lodów.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jakiś czas temu znalazłam nowe mieszkanie przy Canal Street (ok. 20 minut spacerkiem od RC), co poskutkowało użyciem nowej Platformy Tańca Zwycięstwa (stworzonej przez Deniz) - wydzielonego kawałka podłogi do tańczenia z radości. Jest to dość miły sposób na dzielenie się zadowoleniem, ale najprawdopodobniej nigdy więcej tego nie zrobię - w przestrzeni było wiele osób i zaczęli klaskać, jak tylko zaczęłam tańczyć. Przerażające doświadczenie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;kliknij dowolny obrazek, żeby wyświetlić galerię&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/d54/d54_main_1.jpg&quot; data-lightbox=&quot;other/d54&quot; data-title=&quot;Próbując opisać lody&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/d54/d54_thumb_1.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;d54_main_1.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/d54/d54_main_2.jpg&quot; data-lightbox=&quot;other/d54&quot; data-title=&quot;&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/d54/d54_thumb_2.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;d54_main_2.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;thumb-container&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/d54/d54_main_3.jpg&quot; data-lightbox=&quot;other/d54&quot; data-title=&quot;Platforma Tańca Zwycięstwa&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://dl.dropboxusercontent.com/u/56085440/photos/other/d54/d54_thumb_3.jpg&quot; class=&quot;thumb-img&quot; alt=&quot;d54_main_3.jpg&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/p&gt;</content><author><name>alicja</name></author><summary>Osiągnięcia:</summary></entry></feed>
